[DSE化學2018]同學準備好DSE CHEM未?

之前2016 2017 DSE都有開同名post
不過果時忙 都係考前一個月先開

今年quit左補習社 恢復自由身 少左d限制 又得閒d
今年就早d開post 等多d學生睇到

循例講下自己背景先

小弟之前做開補習社CHEM老師 全職專教左超過六年DSE CHEM
三大CHEM major grad
報考過2013-2017 DSE CHEM 五屆全5** (2012無報考)
全香港暫時得我一個傻佬考左咁多次5**返黎 (睇HKEA年報)

唔敢話勁過其他補習老師 但自問都叫做有d研究 有小小心得可以分享下

呢個post主要係for 2018 DSE同學問問題
有d咩關於DSE CHEM既問題都可以問，我會儘量解答
不過都係果句，太out syl果d野就最好唔好，好易愈溫愈亂，考試大忌

我亦都會不定時upload唔同既material比大家，例如試題分析，精讀notes等等

如果有chem問題要聯絡我 / 提供意見，都可以telegram我：elvislamchem

今年有樣新野，就係我自己開左個youtube channel "5** Chemistry"

會一路拍片同大家分享下點應付DSE CHEM

暫時拍緊DSE題目既詳解 依家拍緊2017 chem
之後會多d唔同主題 例如分析下歷屆exam report / 出題分佈 / 唔同題型既做法 / elective貼題...等等

睇過覺得好既 請like / subscribe
有咩意見 覺得有咩地方要改善 有咩想我拍片 都歡迎同我講

最後講多樣
今年離開左補習社 就係覺得有太多地方唔乎合自己理念
補習收人錢天經地義 但都要真係教到人 真正令學生有得著

所以我想比d時間自己試下攪 掂既當然好 無人認同既 都當了左個心願
依家我暫時做緊chem私補/小組補，都有d學生

睇下呢個post反應如何
如果多同學有興趣 黎緊開學可能試下租個課室 幫大家補下底 / 追星

Level1會唔會block

垃圾唔教

唔會

2017 5** lm支持

2017 DSE chem 5** lm支持
就算係讀material chem嘅都可以考5**

你讀material?
不如分享下你點讀呢課

大學CHEM可唔可以問

唔係想challenge
只係想問下大學CHEM你覺得邊個discipline最有性趣

org chem / synthetic lab果d比較有興趣 除左寫lab report寫到嘔
講真 grad左咁耐 大學野好多都記唔清啦
中學chem同大學chem完全唔同 某程度上可以話無關咁滯

駁5倒
巴打加油
見你屆屋都開

多謝支持

如果已經U grad再讀多次Chem Degree會唔會太戇鳩？
當年太懶搞到入唔到，但而家又想完個心願。

不過前排返過大學info day，見好似大學undergrad都冇乜Lab做，又好多嘢都好似唔俾掂咁，究竟係咪真有其事？

lm

最緊要心態同自律
迫自己每日抽時間讀

past paper一定要操 但唔洗話一開始就做
再頭可以做書商果d question bank先
熟左再做ce / al pp
之後再dse

除非你屋企有錢供/你有錢
同埋你好得閒唔洗do
唔係都唔太建議你純為興趣去讀chem degree

如果你UG本身個degree同chem有關 可以試下直接報msc chem

痴線ug chem都大把lab做
我當年6個sem有4個要做lab 一星期一次
大部分正路機都會比你玩下既 但有好多都係一次起兩次止 要玩得多機一定係上PH

PG

我嗰時問過Info day啲同學仔，佢地話啲Lab好多都係做幾個鐘頭之後就寫下Report咁，我自己有玩下Synthetic lab，佢地就話好多實驗特別係Synthetic嗰類係UG未必有，而我原本讀工程，最多可以揀嗰啲得理論嗰啲msc Chem，冇Lab做又好似好冇癮咁。

一個lab最少幾個鐘 長既可以一日 每星期一次差唔多啦 又唔會話少用d機既 每款都叫做有得試下咁

今年咁早開
趁考開學 今次想講下點準備2018 DSE CHEM

DSE 2018開考 (中文口試計)：13/3/2018 (由1/9起計，距離開考193日)
DSE CHEM 2018：23/4/2018 (由1/9起計，距離開考234日)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------
其實得返半年左右就考 計返平均每科得一個月時間左右溫書 甚至更少
我今次只會講兩樣野：

1. 點分配時間溫CHEM
2. 溫書 / 做PP / 做MOCK 先後次序同策略

首先，大部分學校應該升中六前已經教曬CORE 12課，
或者可能已經開始教ELECTIVE。
不過如果你學校到呢刻仲差一課半課先教曬CORE，其實又唔洗太驚既，
一般兩課ELECTIVE大約要4個月時間先教完，
假設中六9月開始教，應該聖誕前後就教曬，之後剩低D時間就全力溫書。

我會話聖誕係一個臨界點，
如果你學校到聖誕都未教曬所有野，你自學又好補習又好都要自己讀曬佢，
唔好諗住一味話學校老師未教就唔理。

記住，讀書係自己既，考試更加係自己既，
無得話學校老師教唔掂所以你就可以大條道理考得差。

另一樣要講既就係，上到中六，可能好多科都要追進度 / 追SBA，
可能科科都會chur，令到你好忙。

亦因為咁，時間分配好重要。

你要定一個時間表比自己，每一科，9月10月11月12月要溫曬咩topic，做到幾多年pp，絕對唔可以對住本書諗住由第一頁睇到尾，記住溫書要有重點知自己溫緊乜做緊乜。
-----------------------------------------------------------------------------------------------------
呢半年時間內溫CHEM，大致上要做到以下幾樣野跟先後次序)：

1. 重溫F4-F5所有課題(CORE)
2. 確保熟讀F6課題(ELECTIVE)
3. 操練by topic past paper (CE / AL / DSE)，認識題型/考法/marking要求
4. 操練by year past paper (DSE 2012-2017)，訓練時間控制/完整syllabus考核
5. 背書 (硬性資料 e.g. 定義 / 反應方程 / 計算公式 / 常見例子...etc)

一般黎講，除非你F4 F5一路都成績好好，否則應該F4 F5既野大部分都已經唔記得曬。如果D野你係識，只係印象模糊咁還好，因為讀返就會記得，
如果你直頭係唔識，咁唔該你更加要早D開始讀。

唔洗一開始即做PAST PAPER，
如果你concept未清，做黎都無用，浪費左d PP。

自問未熟既，可先做下書商question bank先，有返個底先做舊制PP (CE / AL)進一步訓練自己解題，再黎先做DSE PP。
除非你真係做曬書後exercise / QB，否則我唔太建議你再買exercise返黎做。
好多exercise其實出得唔太近DSE，一係問法唔似，一係就懶係深太離地。

最理想係年尾溫曬所有topic，唔得既最小都要二月前溫曬(二月學校考mock)
elective就中六一路讀一路溫，keep住清pp。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------
操練past paper方面，最好分by topic / by year去做。
by topic作用係清concept，可以好快速地溫返果課既內容，又唔會用好多時間，但一定要mark低曬唔識做果d題目，遂題睇返明點做同埋睇下marking。

by year主要作用係要黎練個做卷時間，同埋一次過考曬全個syllabus，睇下自己邊d topic特別弱。

你愈早溫曬core就愈早可以操by year。
elective可以放後d先操by year，因為內容唔多。

-----------------------------------------------------------------------------------------------------
至於背書，我指既係一d要硬記既資料，例如solubility rules, fossil fuel pollutants, molecular shapes, org chem reactions等等。

背書我會放後期，唔係話你開頭時唔洗背，而係考之前要再背到爛熟，熟到一睇題見可以即時寫得出果種。

一年DSE點都有10零分係背左就答到，而往往呢D位就係LV 4 5 5*既學生miss左既地方。因為佢地成日覺得自己果d野好易自己會識，而到實際考時又即場未必諗到 / 寫得唔夠準確。

我舉例，就咁問defition of "dynamic equilibrium" / "enthalpy change" / "average rate" / "allotrope" / "enantiomerism" 等等

呢D字眼你會認得，亦可能都知係咩黎，但考試時要你自己好簡潔地寫個定義出黎其實唔係咁易，如果你自問寫唔出，咁唔該你花D時間去背下。

搵本notebook抄低曬所有要記要背既野，到最後背時好有用

even我自己考左5年5**，
去考場都會帶一張A4紙 寫曬自己有可能記唔清楚既野 入場前睇下咁
(通常係industrial chem果D reaction conditions)

-----------------------------------------------------------------------------------------------------

寫住咁多先

想做化學博士,再做差佬?

認真 香港讀完chem phd真係難搵野做
一係出國做research
一係做政府 (前題你要挑得贏成堆phd)
留香港既大學做教職係極難 因為已經無位

NO2- nitrite ion洗唔洗識畫？ 如果要既話係點畫？

NO2-屬於polyatomic ion(多原子離子)
HKEA syllabus係有明文講唔考呢d ion既shape

不過仍然有可能叫你估下佢有無obey octet rule

香港地係咁 就算讀咩科,最後只有投身銀行界,保險,政府依3行先有得發圍

留名支持巴打

利申讀緊undergrad Chem degree, 支繄乞食

其實CO 哩d non octet點解仲會exist到

巴打有無telegram??

CO可以當octet wor

同埋 係咪octet同stable唔stable兩回事黎啵
好generally黎講octet係會stable
但唔octet唔代表unstable

TG: elvislamchem

Non octet唔係一定unstable咩 dse來講

唔可以咁講
DSE係要你識limitation of octet rule
即係有好多case係可以唔octet而一樣stable存在
而octet rule本身只係for好general地睇common cases

我想知dse可以點解姐
thx

一開始樓主已經話out c寧願唔好溫唔好睇唔好諗

又唔係咁straight既
我意思係唔好太執著out syl野

總係有d人會懶勁係咁up d勁out syl既野出黎
好似人地個個唔識自己識就好叻咁
呢d先真正大忌

如果話純粹令你明白多d concept清d
少少out syl野我係支持的

其實都慶幸當年look左入工程，出唻做IT狗輕輕鬆鬆
讀chem出路相對窄好多

當年Resonance structure哩啲好似基本嘢，而家都唔知係咪已經out哂C

好似愈唻愈少嘢讀咁

唔考resonance (conjugation)
因為呢d要識orbtial sp2 sp3果d
依家DSE仲係用緊2,8,8

都係 無返咁上下興趣其實好難捱
最多人grad出黎係教書
有d會去考衛生署/紀律部隊

嗰時算好基本，睇唻我都老喇

我成日睇啲完全唔關事嘅嘢，根本唔記得syllabus有咩，AL仲要成part organic chem唔記得咗溫，入到試場嗰時心裡面屌左一聲

2014-2017 5**留名

同行?

2014 + 2015 5** 全香港得我同你wor

其實以前AL個syllabus係廢
因為佢考既野係無限多 同埋D題目變化太大 一定玩concept清唔可以點玩skill

依家DSE出卷係好跟足syllabus黎出 同埋個範圍唔大 所以先有得捉

而家DSE會唔會出以前Alevel pattern嗰種幾次reaction既題目
例如Zn metal同 VO2 +

無話唔考得
但如果佢考 一定會比提示你
例如比一部分ECS你睇

Lm
SBA應該得7-8成 想拎5**影響大唔大

我仲係個普通學生哥姐
不過我就 唔係淨係chem 攞5**囉

曾經咁樣

2017 DSE chem 5** lm支持

Drop左Chem lm

唔大
第一 你都改變唔到
第二 你到時份卷(特別係paper 2)啱多幾分已經係返到

唔係做開補習年年考又怪左少少wor

好多人話我嫌錢多

但你每年考幾科?
嫌錢多呢個我身邊d同事都有對住我講

學校教Material Chem諗住自修Analytical Chem
到底Material係唔係真係好難5**
利申：冇睇過Material

唔太建議 全香港得<5 %考生答material
唔係話佢難 而係佢D內容太多uncertainty
中學生level要理解同識答有d難度
又有好多新野 老一輩老師未必學過又唔想take risk

an chem 同in chem都有一部分係舊制CE/AL野
考左幾十年 大把pp可以參考

Math m1m2 chem

全部都連5**?

巴打加油 我就係成功嘅例子

留名等你解 2017 MC Q28
好想知點解 A 唔係正確答案
明明 CaSO4 都係 insoluble

留明

m12隔住考

所以先諗住自修An chem

向來考試局都係要求學生揀best answer

中學入面玩得blotting out cross就一定係thiosulphate 變 S

咁咪變咗考死背而唔係考理解囉

而且 B 同 C 都有好好嘅理由去解到點解係錯
睇唔到點解考評局要整個解唔到點解係錯嘅 Option 出嚟喎

呢樣野由變左DSE已經係咁

應該要點樣學chem?

英華？

因為D個precipitate reaction係一mix埋會即刻出ppt
你個mark會極快disappear 所以用呢個方法measure rate 個error會好大

呢個實驗個玩法係
當出到某一定量既ppt 個mark先會消失
而rate愈高 ppt愈快出 mark愈快消失(time細)
所以rate 正比 1/t

但如果你個reaction rate本身太高
無論用1m 0.5m 0.1m 都係1秒出ppt
咁你就好難比較到個rate difference

其實果題出得ok 係好多學生唔明個實驗邏輯

我上兩年都有學生放棄material補我an chem
其實理性地分析 an chem真係比較穩陣d

topic之間連貫性高既學科
底一定要打好 唔係好難讀

點都要投放一定時間去浸 雖然無英數果d咁多
但chem都係相對難速成既科黎

同埋唔好信咩神技skills
本身唔明做緊咩係乜skill都死

Ca^2+ + SO4^2- -> CaSO4
呢個反應真係任何濃度都係極速完成嗎？
諗落無乜可能，除非呢個反應對 Ca^2+ 同埋 SO4^2- 都係 zeroth order 啦

另外喺 youtube 搵到段片
要做差唔多一分鐘先出到比較多嘅ppt喎

呢個就係點解我頭先話best answer既原因

冇辦法..你應付既係hkdse

On9 dse
得eqm最有用。

Org chem又係on99。讀完對銜接U無用
即係第時讀pharmacology 要9背

留名
得5*
好想下年考個5**

On9 dse
得eqm最有用。

Org chem又係on99。讀完對銜接U無用
即係第時讀pharmacology 要9背[/quote]

轉左dse已經係咁
亦都唔只係chem
咁當然我都想學生唔係純背書

所以我既答案就係
dse 要我地揀best answer
的確A同D其實都可以用呢個method measure rate
分別只係只係常唔常用
A個reaction 其實真係少用呢個方法
原因樓主上面講左了

eqm都係冇用

成個dse最有用係識睇periodic table同埋計少少數
上到大學所有野都係重新學過

ca2+同so42-應該both first order因為係elementary reaction(基元反應)

如果要分辦開兩個MC choice既話 原因主要得兩個

1. CaSO4 form ppt個rate相對地對個concentration唔敏感
2. S2O32-果個係turbid ->成杯milky左
而CaSO4果個係沉澱

for observation黎講 呢個實驗係用turbidity黎做
因為你以precipitate d顆粒要完全cover個杯底既做法 error一樣會大

當然 如果你係都要做CaSO4 我都會覺得係做到既 但會有少少違背左個set up本身個邏輯

我指背後平衡個個諗法
Le chaptiler 諗到呢點其實好好

At least對我human physio有好大幫助

其實除左計mole polarity redox
其他都真係完全唔係大學果皮
AL果d就真係有用

咁bio都有啦

鬼叫Chem is the centre of sci
Bio基本上乜q都關chem事

潛先
唔阻大家討論dse chem
驅往矣

le chaptiler其實都少用 因為佢係principle only
唔係for explain fact用 到最後都要計數去解

反而Kc本身個邏輯其實我覺得dse可以再學深少少 例如kw ka kb果d

chem 點先可以一年讀返三年既野

有無咩notes推薦係坊間易買到？

其實好似-ve feedback咁
厹巴btw analytical chem計數嗰part遲啲有用

放低部電話
即刻打開本書, 拎份past paper做

如果話precipitate d顆粒唔一定好平均咁分佈
導致遮住個 mark 所需嘅顆粒份量每次都有多少上落
咁呢個講法我諗我勉強可以接受

我試過
不過chem 係一層一層咁上
點先可以由基本讀返起

除左努力決心同堅持
我真係比唔到d咩懶係有感染力既說話你
btw私補收緊生

依家點講都係有d馬後炮feel架啦
不過我又咁諗 如果你話turbidity以外既case都得
咁佢下次出個choice係form Br2(aq)之類咪都得？咁好亂

一樣
都係放低部電話
拎返中4本書 / notes 出黎睇
比藉口自己既人, 都好難會成功

btw如果有興趣
可以入我自己開既chem tg group
詳情係度

chemistry in 24 hours已經係寫得比較準確既雞精書

btw我自己寫緊DSE past paper solution
因為我覺得joint us果本太廢 得個答案又唔準確
我寫緊個係full answer(用真跡ans) + full explanation + full analysis

joint us 唔係有解釋㗎咩

佢d答案有d有解釋有d又無
一係就將個解釋合埋落個答案度
好唔consistent
而且有部分答案根本解錯

我心目中好既solution係要答案夠精準 同埋解釋夠詳細足分 咁睇果個先學到野

留名得閒睇 支持

無補巴打你 可唔可以tg問野

歡迎
TG: elvislamchem

我2016 DSE chem 攞3
諗住今年retake 攞番4或以上
唔知有冇可能呢

4一d都唔難 全港50%人有4+
而且你本身都3
仲有半年 不如aim高grade d

巴打仲收唔收私補 同幾錢呀

TG講: elvislamchem

最新消息

因為有一定巴打問緊我補習
但有d可能經濟未必負擔到

依家打算喺MK租個細課室 (已傾緊 過兩日上去睇場)
攪個2018 dse chem intensive course

一來可以有個固定時間同正式班房上堂
二來學費可以平過私補

教學方面 最緊要你信得過我啦
配套方面有：

1. 全自家notes(中英對照)，唔係補習社notes現成教材，絕對會印教科書
2. by topic exercise (CE/AL/DSE題型全包，亦唔係網上download果種)
3. by topic question back
4. 自家2013-2017 chem 5**真跡答題範例(小弟拙作 )
5. 其他exercise, mock等等

每課notes+exercise+QB，最少4本，多既7-8本，我都頭痕緊點印野

暫時4個巴打等緊(all retaker)
應該再多少少人我地就會去馬先 睇下大家覺得個模式好唔好
有興趣試下既巴打可TG：elvislamchem

買咗卷未收到 遲啲比你 一齊研究下點答先拎足分

歡迎
有另外兩位巴打都買左卷托我analysis

有冇諗過做老師？如果有既點解最後行呢條路

好初期有諗過做日校
但做落覺得真係想教書 入日校反而未必咁理想

1. 依家日校個制度太腐敗，保障舊人剝削新人，太多老屎忽無心教又霸住曬d位，新老師年年要續約，根本無say，357年都無得perm。
2. 日校真正做教學工作既野只係佔workload 50%左右，有好多無謂野根本唔需要由老師負責既又要做。
3. 日校好少話淨教某一科，通常要你食多幾科，可以係你無修過既科，甚至你本科都無得比你教返，我有fd係中學大學都無修數但日校要佢教公開試數班，咁無良既野我做唔出。
4. 真係想教書既，唔見得做補習就會差過日校老師，因為依家日校個風氣實在太差，成個教師制度根本扭曲曬，呢樣野全行新仔定舊人都知，但從來無老師肯真正出黎正視個問題，因為既得利益者太多了。

但grad得我諗收入穩定都係一個考慮(呢個社會好現實 特別香港) 同埋聽講做補習好難借錢買樓 你個陣有冇struggle過？
no offence因為我而家struggle緊

你要以買樓做目標既話基本得政府工可以做到9成按
咁計既話有任何有自僱成分既工都借唔到錢
唔好介意我咁講 我明白買樓住係現實 我成日覺得 以咁既角度去考慮你搵咩工 係唔會有咩成就

樓主可唔可以share必背/重要嘅硬性資料

會呀 成個syllabus每課書有咩要硬記
不過可能無咁快

今年chem 6左,入唔到a1

我想搵巴打你幫我補補

依家攪緊租課室開個小組補chem
主要係retaker

TG講: elvislamchem

update下近況

sor因為拍片場地問題 最快下星期一youtube channel先有新片upload 請見諒

至於開班補chem

現時租課室果邊基本已經攪掂
地址係旺角威達(女人街)
不過唯一煩既係暫時全部5:30後時段都full曬
得返閒日5:30前可以租

簡單講 個時段應該只能for retaker
日校學生應該暫時就唔到時間黎上堂
(如果想補的話，我本身有做私補的，1v1~4，不過就會貴d)

當然我會再物色下有無其他場/10月有無timeslot

現階段預每月4堂，每堂1.5hrs

學費方面TG講，廢事比人話sell

TG: elvislamchem

上堂時間方面 呢兩日要firm同埋交租
所以之前TG左我既巴打 要快d confirm時間了

巴打想問下An Chem同In Chem應該做咩PastPaper? 操哂CE都唔見有Elective嘅野

al

In chem:
rate equation
Ea
catalyst
green chem
以上係AL pp

haber
chloro-alkali
係CE pp

An chem:
org chem test
separation (solvent extraction, chromatography)
instrumental analysis (IR, mass spec, colorimetry)
以上AL pp

chemical test
titration

就CE AL都有

更新下先

今日補習小組終於上左第一堂
大家都好留心聽書 有問有答
亦都好多謝巴打門支持
老實講 今次試開小組
反應比預期好 亦多左人TG我問補習
依家mk個場叫做租住先
如果場地遲d搵到更適合既就perfect

我通常每期第一堂會派曬notes先
今日派曬成課acid and base筆記加埋exercise
超過500頁(所以你計下個cost都唔細)
無可能堂上講曬每一題
所以返屋企一定要做 堂堂清

小組依家有6人個
否則應該最多一組收到7人就停收
其他人就要開個新組
當然 如果第時轉大課室就另計

TG:
whatsapp: 6317 4693

另外youtube果度 因爲真係太忙 上星期無update
今個星期開左學 d時間定左就應該可以繼續拍
暫時會一路拍埋dse2017題解先
如果各位有任何建議都歡迎同我講

屌你唔識就話而加要應付既係dse 咁你講哂啦

實驗都放埋上黎了

而事實上如果你有認真做past paper
唔少mc都係以best answer黎做答案
(會考年代)

所以我只可以話呢條題目
未必能夠準確分到考生

應該咁講 呢題個實驗係嚴格黎講係量度turbidity而唔係precipitate
只係可能好多老師或學生一直認為有solid product就可以用呢個實驗黎做
所以呢個係大家對個實驗理解既問題 都唔可以話佢出錯既

btw拍左題解 可以睇睇

如果要拗就真係好多special case 可以講

至於你話precipitation 既裝置係會個杯底先出現solid,
又或者
混濁 又係唔係一定唔只杯底出現solid
呢兩句話都未必係事實既全部

或者我clarify返
個實驗係target"成杯solution會均勻地變cloudy"既reaction
而當然precipitation類既反應都唔一定淨係杯底出(例如lime water+CO2就唔係了)
我都係講返佢MC個choice果種好general既情況，如果你要包曬所有turbid / precipitate既case係無可能的

我只係想指出要留意turbid同precipitate意義上係唔一樣的
而題目(同埋HKEA本身寫syllabus)係特別用turbidity呢個字而唔係precipitate/solid
而且呢個實驗本身都係好general地compare rate用既simple method
唔需要將太複雜/太特別既case都放曬入去諗的

如果你想玩捉字蚤嘅話 我諗都要留意返
turbid mixture 呢個字係出現喺 Q27 嘅範圍之內
而 Q28 入面係無話過要繼承 Q27 喺任何描述
換句話講 Q27 Q28 呢兩題共用嘅只有個 set-up 亦即係個 beaker 同個 cross
所以如果話「由於 Option A 個反應係出 precipitate 而唔係 turbid mixture，與 Q27 描述不同，所以唔正確」呢個講法本身係唔成立嘅

絕對唔係要捉Q27 Q28咩描述咩字蝨
而係呢個setup既目的本身就係target會出現turbid既experiment
而並唔係所有出solid product既reaction都可以用

就算出100題 呢個實驗個原意都係做混濁 而唔係做沉澱的 我並唔係話因爲Q27寫turbid就照搬去Q28

而係呢個本身HKEA寫syllabus時明文define左呢個方法係睇"turbidity of mixture"

可參考pdf p.62

lab

無錯個 set-up 設計個原意係用嚟做 turbid mixture
套落去 precipitate 個效果亦未必有 turbid mixture 咁好
但係咪差到「做唔到想要嘅嘢 (即係 Q28 所要求嘅 study 個 rate of reaction)」呢
我認為又未至於，至少睇我貼嗰段 youtube 片似乎係做得到

打個比喻
叉呢樣食具係設計嚟拮啲肉放入口度嘅
但咁都唔可以話「因為叉個設計係用嚟食肉，所以用嚟食其他嘢就唔work」
而事實上用叉食麵食意粉都一樣係work㗎

咁係咪應該簡best answer先? "best" in a sense that應該根據番syllabus

咁應該要解釋返 Option A 比 Option D 差在啲咩
而唔係話「因為 Option D 有 curriculum 欽點咗，所以其他 Option 自動收皮」囉

其實條Precipitation片, 杯底又冇顯示black cross, 又唔係從superior view去望blot out cross, 乜真係一個有力嘅證據咩?

你想prove option A係可行嘅話, 起碼都要跟佢呢個procedure先。

唔緊要 討論下啫
不過我諗你仲未好get到我想表達d乜
首先，絕對唔係話因為syllabus話turbidity所以就要跟足turbidity先可以用

相反，我想信就係因為HKEA已經預計左會有人出黎challenge
"用呢個setup黎做邊個邊個case又得唔得"，
所以先特登寫到明"拿呢個實驗我地以做turbidity為準"。

至於其他case得唔得，我好難一刀切同你講一定唔可以，只不過我自己比較相信佢A個答案出CaSO4 precipitate黎計真係唔太好。

我係話唔太好，唔係同你講一定唔得(靠precipitate係遮個杯底，會受到多d因素影響到，如果你出現precipitate既區域每次都唔同，係好難做到fair comparaison)

你自己都講左，用叉個原意係比你拮野食，但你用黎食麵食飯都無話唔得，
只係用叉食麵食飯個效率我相信唔會有你用筷子咁好。

而做實驗黎講，個要求一定係相對嚴謹，你個實驗方法唔係淨係要"做到"咁簡單，而係要個error同uncertainty合理地細。

例如我話你做IR spectrum，理論上個absorption peak大細係可以幫你計到個sample concentration，只不過error大同好多野影響，
所以quantitative analysis時正常會再用其他方法做。

最後呢，其實會去challenge題目係好事黎，我以前讀書都係咁

十年前我為條AL題目試過同我個chem老師電話理論左半個鍾，
最後佢少少發老脾同我講：我覺得依家你已經唔係明唔明既問題，
係你自己接受唔到個答案係咁既問題，你冷靜落黎自己諗清楚先，
唔好一味為左證明自己啱而去證明自己啱，之後cut左我線

我諗依家我就唔會cut學生線既，不過其實佢講得好啱。

如果我有需要嘅器材嘅話 我一定會
可惜我無

而考呢份卷嘅考生亦都唔 expect 有用 precipitation 做過呢個實驗
所以只能紙上談兵

我貼條 youtube 片唔係話想證明 option A 可行
只係想話 似乎都唔係想像中咁不可行
所以有需要深入探討下

其實喺 #92 我已經勉強接受咗 option A 比 option D 係無咁好

不過你之後喺 #129 又好強調 precipitate 同 turbid mixture 嘅分別

我覺得咁樣或者會令人誤會呢條揀D而唔係揀A嘅理據就係curriculum嘅欽點
所以有必要澄清返啫

有機會可以試玩下
其實最大問題在於
1. 要去到咩濃度先會令CaSO4 precipitate既rate慢到可以用黎compare rate
2. reactant濃度變化對個rate既影響程度(即係話M變時個rate個變化夠唔夠明顯)

1. 我貼嗰條片係用 0.5 M，大約一分鐘就出得比較多 precipitate
2. 如果你相信個 reaction 係 first order 嘅話，答案已經呼之欲出

rate快一倍，但會唔會睇到咁靚係個cross快一倍消失，呢樣我有懷疑
用S2O32-做個時間幾準 所以我覺得會用呢個reaction做例子都唔係淨係為左佢turbid咁簡單

rate快一倍，出同樣份量 product 所需時間少一半。呢點應該無爭議

個問題在於如果係 precipitate 嘅話，未必出得均勻
所以即使同樣份量都未必次次都剛好遮到個cross
呢點可能會導致有誤差

不過話說回來 用肉眼判斷幾時剛好個cross被遮住 本身就係一個好大嘅 source of error
即係話呢個實驗嘅設計本身就無可能做到非常準確
如果係咁嘅話 相比之下，用 precipitate 所導致嘅誤差會唔會其實係negligible呢

呢個實驗本身就唔係精準
只不過係你個reaction本身用呢個實驗去做合唔合理咁解
turbid令cross遮住 S2O32-黎講佢d混濁算係做得好靚 同一個人觀察應該已經ok

而上面我指concentration大一倍，rate快一倍，而你觀察時個cross係咪觀察上可以清楚睇到快一倍遮曬個cross 我覺得會比S2O32-果個難判斷

唔好意思近期忙緊搵課室同印notes之類
更新下先

channel啱啱upload埋chem 2017 LQ詳解
順利既話下星期應該可以解曬core part
(因為地方問題每個星期拍唔到太多 )

覺得解得明既 請subscribe啦
反應好就拍左先

至於補習小組 已經上左兩星期
巴打們都好乖 肯做po同肯問 氣氛幾好

另外 場地方面依家搵到旺角 觀塘 北角都可以租場
而且就到日校放學時間
所以黎緊諗住開多班for日校生
如果巴打們有興趣既 歡迎TG我留位
tg:elvislamchem

六個人或以上我就會租場開班
教學配套詳情請爬文

我 chem 5*

需要私補，可以搵我

地點，價錢可商議

Pure 既acid係covalent compound咁dilute既acid會變ionic compound?

可用'原素補習社' notes 教授

你自問有冇能力5**?

唔可以咁講
佢本身係covalent compound就covalent compound
只係溶水時可以經ionization呢個過程產生ions

2017 DSE CHEM 建議答案 (更新版)

收到真跡後微調返部分答案
用左2份5**+1份5* 2017 chem真跡卷做參考

幫推

有東西想請問下，非常感激
1. 請問幾時須要寫state?
2. Ionic equation 是不是一定要寫State?
3. Methanol Synthesis Process 的catalyst 是CuO/ ZnO/ Al2O3，是不是只寫其中一個就OK(ie.CuO)？

1.
除左enthaply一定要寫，或者個實驗有明顯observation related to question (e.g. precipitate)，一般equation唔會要求寫state。
我既建議係，你確定到成條equation d state就寫埋，唔firm既就成條都唔寫。
2.
ionic equation好多時會有precipitate，咁就最好寫埋。
如果你係普通redox/org chem果d就無所謂。
睇返題目個重點係問緊咩
3.
mixture黎唔係求其寫一隻

即是我答題目要寫全部(ie CuO/ ZnO/ Al2O3)？ 非常感謝

yes
準確d係Cu+ZnO+Al2O3
之前都好多學生問過
因為textbook/雞精書個寫法令人誤會左

點解呢個由左邊數起?

你係咪用中文讀?
中文命名法見到呢d情況(左右數起個號碼對稱)
跟返IUPAC，系統名稱入面提起先果個 就會比個細d既號碼佢

IUPAC naming參考：
p.50-51

跟原子序，C < Cl，所以你個系統名稱會寫左"-甲基"先到"-氯"
所以-甲基會比細d個號碼佢(3-甲基)

而如果英文讀，因為個systematic name一定係跟英文字頭abc順序去排
所以英文naming會放左"-chloro"先到"-methyl"
咁既情況就會變左個chloro比細d number (3-chloro)

所以，中文同英文既命名有時係唔同的

而對於DSE，佢既準則係：
英文考，會永遠跟英文字頭abc順序
中文考，可以1. 跟原子序小至大 2. 照跟英文字頭abc順序

結論係，你呢個case其實係無話左定右數起先係絕對正確答案
而"原子序小至大"呢個規則亦只限於中文命名可以用

而近代公開試已經會儘量避免出中英文版有唔同答法既case
所以又唔洗咁驚既

唔該曬樓主

都係果句
呢類野當識下 真係想深入既 第時入U慢愎研究 大把resource 大把勁人同你討論

而DSE level本身無學到咁深入 連d老師都未必知呢d情況點計
同埋DSE佢原意都係想考你識唔識睇結構 再用佢命名d rules
而唔係用呢d號碼對稱既case 然後用放3號定4號位去當你唔識

所以都唔洗太夾硬去做超過自己能力既野
攪掂最重點果d先講吧

舊制主要做by topic
CE 90-11吧
再早果D考法差太遠 意義不大
AL 就要小心揀返d無out syl既出黎 其實唔多

另一樣野 就係做得愈多唔代表愈好
寧願做多兩次去理解自己錯/唔識果d題目
好過去追求做左幾多年

黎緊會不定期upload下唔同topic既skills/知識

今晚攪得切既話會出個睇molecular shape既方法

我諗初期都係講d比較general既知識
志在實際d講下內容 唔想特登丟d難野怪野出黎嘩眾取寵 太離地

如果你本身叻既 可能本身都識就唔洗睇
純粹引發下學生討論

btw如果有咩topic想我講下都可以提出

想問下material chem本野可以嘛

都好多年無教呢課
我試下儘量答啦

冇野了 自膠THX

agree
我pick左chem 其實覺得自己係上錯賊船
只係洗濕左個頭 然後做書見到條題搞唔明
好彩有樓主你

molecular shape 分子形狀

筆記(中英對照)：

今之講下點睇一個分子既shape
首先，你要知道分子既形狀其實取決於個"central atom中心原子"
H2O就係個O，NH3就係個N，PCl5就係個P

central atom上面有幾多對bond pair electron(鍵合電子對) / lone pair electron(孤偶電子對)，就會決定分子個形狀

最基本，
當central atom上面有2,3,4,5,6對bond pair時，
對應既shape就會係
linear線形 (BeCl2, CO2)
Trigonal planar平面三角形 (BF3, SO3)
Tetrahedral正四面體 (CH4)
Trigonal bipyramidal三角雙錐體形 (PCl5)
Octahedral正八面體 (SF6)

特別留意，
計bond pair數量時，每條double bond / triple bond 都係當一對bond pair的
例如CO2，C上面會有2條double bond各痴住1個O，會當C上面total得2對bond pair咁諗(而唔係4對)。

如果明到呢個概念呢，就可以再睇下central atom上有bond pair又有lone pair既情況。
簡單講，無論bond pair又好lone pair又好，都係電子，都會佔空間

所以，一開始都係要睇左total number of electron pair先
例如NH3，N上面有3對bond pair + 1對lone pair = total 4 pair電子

上面講過，total 4 pair電子 = Tetrahedral正四面體
不過，雖然砌形狀既時候係Tetrahedral，
但由於4隻角中得3邊有H atom，剩低一隻角比對lone pair霸左，
lone pair係得電子，無實質atom的
導致成個Tetrahedral缺左個頂 -> 變成Trigonal pyramidal三角錐體

簡單技巧黎講，可以純粹計個central atom上既bond pair同lone pair數量
可以睇返我筆記p.5
CH4中，C既bond pair+lone pair = 4 + 0 = 4 -> Tetrahedral正四面體
NH3中，N既bond pair+lone pair = 3 + 1 = 4 -> Trigonal pyramidal三角錐體
H2O中，O既bond pair+lone pair = 2 + 2 = 4 -> V-shape V 形

講住咁多先 歡迎發問

好似有啲講得太多
例如 SO4 2- Fe(CN) 3- 呢啲好似係唔會考

yes polyatomic ion DSE唔考shape的
純粹做example (如果唔係得好少case)
當試下自己concept囉

但如果要講點解 SO4 2- 係「正」四面體形嘅話
無可避免要講 resonance effect
好似有點節外生枝嘅感覺

呢樣我以前上堂時會係咁易提下
咁就可以討論下邊種畫法先正確
而再提出其實一個molecule其實係可以有互變既結構

因為我係幾反對跟死個syllabus一字一字果種教法既人黎
如果學生對chem每個topic知得太少太皮毛 咁成個化學觀會好窄 好難融會貫通
如果aim *或** 某d位如果有少少out syl但真係有關既 聽埋其實幾有幫助
例如kw=[H+][OH-]=1x10-14 , neutral pH at different temperature, conductometric titration, lead solder都係無話會考，DSE咪一樣出左

嗯，我覺得就 case by case 咁睇啦

kw=[H+][OH-]=1x10-14 我認為教埋會好啲嘅，因為課程本身已經要求學生知道 H2O 會 slightly ionise，教埋 kw 俾多一個 quantitative 嘅手段可以令呢一部分更完整

至於 conductometric titration, lead solder 呢啲，今年出咗唔知幾時先再出，可能下年又出另一隻聽唔知咩 titration 或者唔知咩 alloy，教得幾多喎
如果係為咗令學生融會貫通而俾多幾個例子，動機係好。不過有啲學生可能反而會混亂啫

無話教得多唔多
呢d野只能喺平常教既時候滲d滲d 當然 提到既時候會講到明out syl唔考的
咁講啦 正正係唔想有個好死既界線 令學生死跟個syl去讀 多一隻字都唔去睇
呢d讀法 一來佢唔會考得好好 二來佢實際亦學唔到d咩

咁會講d咩 同講幾多 我就覺得係睇返個老師判斷同埋學生個程度
我自己個準則係 果樣野識左對syl內既野係有幫助更明白既 咪講下囉
例如notes果度 seesaw T-shape我都有放埋
只係教果時會講明HKEA邊d唔會出
最緊要係成個概念學果時唔好因為syl既限制而講d唔講d(事實上dse chem syl cut到幾不知所謂大家都明)，否則見到一d深入少少既case學生就會即刻唔識自己諗

今日終於拍曬2017 chem 卷一詳解
36MC+14題LQ都齊曬
有d題目可能會講得比較長氣
因為我主力想做詳解 等大家溫返相關既concept
而唔係純粹去答題 (純答題我upload個solution就ok了)

仲有 HKEA依家係仲未出正式marking的
d答案係根據返今年我本人/partner/學生既真跡黎答

每題每分點比 邊d答案有分 邊d唔接受 都已經好清楚
essay都攞曬滿分的 (已譯曬中英version 請睇片)

如果解得你明既 請支持下
subscribe同埋share比frd睇下啦

我黎緊目標係拍曬所有年份所有題目詳解
到時學生做到邊題pp唔明就可以隨時睇解釋

同埋各位有咩意見同建議都歡迎同我講

非常多謝巴打們支持
自從9月喺旺角租課室，開第一班幫大家補chem
依家Tue 1:00-2:30 retaker班 已經加到8位學生
不過一班再多人落去我怕會影響個教學質素

所以黎緊十月會再加開多一班
Tue夜晚7:30-9:00 (9:00-9:30可留低問書)

同埋呢個時間可以就埋日校學生
依家新班已經有4位學生

詳情可tg我：elvislamchem

就算你唔諗住補我 但有chem野問
都歡迎TG我問 我都會儘量答

另外都有唔少人問我會唔會喺其他地區開班 例如港島 屯門 將軍澳
其實咁講啦 地區我自己真係無乜所謂
最緊要係搵到課室有得租 同埋有一定學生人數
如果有巴打有興趣同frd一齊黎上 或者咁啱你果區有其他人想補 都可以開一班
時間同教學進度都係每班獨立訂製

最新upload埋DSE CHEM 2016題解video
黎緊個方向會拍曬過往所有年份既試題題解先
每年每題 卷一卷二都會陸續拍
唔收錢 無廣告
subscribe / share 支持下 已經好多謝你

放假上下水先

放假又推推
btw 2016 chem黎緊拍LQ題解

拍完返去先發現有部分有聲無畫 攪到要再拍過
有咩意見歡迎同我講

同埋旺角依家開左第二班 啱啱上左第一堂
逢tue 7:30-9:00 (+9:00-9:30問書)

呢班個時間為左就日校生 亦到真係多左日校生參與 多謝比面

依家人數未夠 如果再多d人
cover到個租場成本
就可以考慮轉去大d 設備好d既課室
暫時搵到太子同觀堂有得租 問題係租貴依家一倍

如果信得過我既 歡迎加入
TG:

巴打有冇諗過讀個教育文憑之類去日校教呀？

諗就有諗過
不過始終日校依家都好難做
教育文憑難收 日校d政策又專益老屎忽 迫走有心教果d老師

1. Because starch irreversibly binds with I2 at high concentration of I2(aq), making some I2 remain adsorbed on the complex and go unreacted, and so the end point is inaccurate.

2. perform the experiment few more times by using Vitamin C tablets that are exposed in air for different time / heat under different temperature.

btw, quantitative analysis of Vitamin C都算係中學level,以前AL pastpaper都好鍾意出
iodine titration 用starch做indicator既注意事項都算common.

Lm

如果我無估錯 你個實驗應該要即場製standard I2(aq)黎做titration
應該係KI + KIO3 + H2SO4 -> I2 + H2O
而因為solution入面既I2會volatile
如果唔即時做titration I2就會escape from solution
個濃度就會郁左 (唔standard)

推
多謝同學們支持
依家個情況：
tue 1:00-2:30自修生班 剩1個位
tue 7:30-9:00日校生班 已爆 (再加位會好迫，同埋怕會影響個教學質素）

如果再有同學想加入 就會plan再開多班

假如真係開 暫時睇fri放學/sat晚 會比較大機會 當然呢個可以再夾

日校/自修生均ok
中五都ok （但個進度會較你日校快 你心態上唔好話日校未教到就唔聽）
中四呢 就除非你真係chem幾勁/想早d學之後既topic啦

不過開新班要有一定人數先可以confirm
如果有興趣 可以TG/whatsapp我留位先(唔收錢)
夠人就開班

詳情可tg我：elvislamchem

都係果句啦 就算你唔諗住補我 但想問chem野我都好歡迎你TG我既

你好巴打
想問增加催化劑表面積會唔會加快反應速率？

會
因為可以同一時間有更多反應物粒子附著(adsorption)
會增加催化效能

thanks

巴打覺得dse chem需唔需要識計DBE?

degree of unsaturation我有教學生 但都係一條式
只係for你估分子結構 寫deduction果時寫黎解釋佢有benzene ring等等用
而睇返咁多年DSE 其實都係無機會用到既
識咪當bonus保險d 因為你要5**既話 paper 2最少攞36/40

AL industrial chem pastpaper有啲ln(concentration) against time嘅圖
dse係咪out syl？

係 唔會再叫你ln 因為DSE chem唔require到你識d識ln
最多要識到log

唔該巴打

客咩氣
btw有時d老師特登教到超級深去嚇你啫
有時識下少少額外野係有助理解得通透d既
但超太多就唔好啦 好多時中學教既野 去到大學又另一款定義 夾硬黎會好亂

btw 依家整緊一本每年dse chem題目既solution
目標係用真實考試時既完整答案 唔係用marking d point form
同埋每一題有另外詳解+分析
因為我覺得joint us寫得太少 講左答案就算
2013-2017我都有真跡
唯獨2012當年真係無報考

所以想喺度問問 有無隱世高手 有2012 chem 5**既真跡 (中英均可)
差2012我就齊
我可以出錢同你買
影印 / scan pdf都ok

我tg：elvislamchem

推下

Sructursl formula係畫structure定點

係畫structure
一段show埋bond

Ug 報左18 chem lm

唔會咁快就準備好呀？

加油 得閒上黎問下野都好歡迎
btw HKEA報名費又加 今單單報一科chem都900蚊

搵sam chai啦
佢識問女何所欲

因為呢個post已經係第三年開
而之前兩年都係臨考chem前一個月先開既
係今年特別提早開定 廢事d人想問問唔切啫

想攞5
有咩要做

要around 75%先穩lv5
lv5或以上代表你唔可以有某d topic或concept係完全唔識
唔好諗住靠tip題或者某d你熟既topic拉分
因為你全部都要識答

其實同5*5** 最大既分別
就係答案對marking個準確度無咁高
同埋careless mistakes方面 個容錯率大d咁解

一般黎講
5**既人可以將careless mistake壓到5%分數左右
5*同5會再多d
lv5要控制到15%左右

dse marking 其實緊唔緊

我有時向度諗，點解d人唔開私校?
提供另類選擇

只能講唔係一般人攪得掂
受好多規例限制
同埋依家私校個market係寡頭壟斷緊
加上私校行業本身個形象唔好
細間唔出名既私校只會比人感覺你係呃人錢

呢樣野好微妙
佢要求你答案有合理既logic flow (即係比到原因一步步prove)
而過程中要正確地運用化學術語 (即係讀chem先講得出既野)

例如要你比較HF HCl HBr既沸點
你要講到
1. HF HCl HBr simple molecular structure
2. boiling point of simple molecules depend on strength of intermolecular force
3. HF hydrogen bond, which if stronger than HCl & HBr (van der Waal's force)
4. molecular size : HBr > HCl, so strength of van der Waal's force between HBr molecules stronger than HCl
5. boiling point : HF > HBr > HCl

其實大學chem同DSE chem個程度真係差距大到唔太關事
係研究得更加深入囉
讀到大學你會發現好多中學chem教既野都唔係完全正確
或者只係抽某個簡單例子講 所以得個背字
反而AL chem就真係算關大學chem事

可唔可以解釋下effective nuclear charge係咩？first ionisation energy係咩？
同埋點解個trend有分別

兩樣野都out syl架wor

effective nuclear charge(有效核電荷)即係扣減左inner electron shell既blocking後outermost electron真正feel到既nuclear charge(proton既positive charge)

因為inner electron shell會令nucleus同outermost electron之間既吸引力減弱(shielding effect屏蔽效應)

呢樣野通常用黎解釋periodic table由左至右一行(e.g. Na -> Ar)個atomic radius會decrease既trend

first ionisation energy(第一電離焓)係指要令一粒atom remove佢一粒outermost shell electron時所需既能量
即係 A -> A+ + e- 既enthalpy change

而由於唔同既atom有唔同electronic arrangement
有d元素會比較易甩電子 例如Na 2,8,1
咁就需要少量能量就ionize到1e-
個first ionisation energy會低d

而有d元素佢本身outermost shell係full filled (or half filled for transition elements)
咁就會好穩定 -> 難甩電子
個first ionisation energy會偏高
例如Ar 2,8,8

想問樓主有無幫開人補習
點解咁熟dse
原諒我無追post

依家全職專補DSE chem
有開補習班 & 上門私補兩種

補習班
MK租左個課室上堂
依家暫時有兩班 依家教完redox

A班: tue 1:00-2:30 (2:30-3:00問書時段) [for自修生]
B班: tue 7:30-9:00 (9:00-9:30問書時段) [for日校生 & 自修生]

一班最多收10人
黎緊可能會再開第三班 暫時預計開星期五傍晚時段 未定 (最少夠4人先開新班)

如果想進度個人化d同埋更貼身教 可選擇上門私補
但會收費會較補習班貴

配套方面有：

1. 全自家notes(中英對照)，唔係教科書 / 其他補習社notes等等現成教材
2. by topic exercise (CE/AL/DSE題型全部自己sort，唔係網上down果種)
3. by topic question bank
4. 自家2013-2017 chem 5**真跡答題範例(小弟拙作 )
5. 其他exercise, mock, etc

教學進度plan / 收費詳情等等可telegram / whatsapp我

TG: elvislamchem

唔敢當 叫做有少少研究咁
之前喺一間補習社教左6年dse chem (真係6年黎日日專教chem 一個星期教10班左右 )
自己又走去考左5屆dse 了解下學生去到實戰有咩困難咁
都叫做對得住自己大學讀chem grad啦

btw唔嫌棄既話可以訂閱我個youtube channel解dse chem試題

有冇快d既方法記到哂organic chem堆反應

umm我會覺得唔好諗住一味死背曬堆反應
第一 d反應事實係多既 但又未至於記唔曬
第二 佢唔只考A + B會出咩 仲好鍾意考你每個反應既details
例如係123級alcohol + K2Cr2O7既分別 / C=C + HBr 邊個major or minor product
等等
如果真係背曬去考就全部識答 就唔會咁多人org chem低分了

但係vam de waals force 都可以被polarity 影響，electronegativity difference 越大，dipole dopole attraction 越勁
咁HCl 係> HBr
即係molecular size 係determining factor?

係
先比較molecular size
size相近就比較surface area
surface area都接近先輪到polarity

下降 因為number of electron shell increase既shielding effect大過number of proton increase既effect

好簡單 你諗下down the group electronegativity會decrease就明

咁就真係慘d
有時考試真係好難講
就算係chem呢d已經算係比較有固定答案既科
唔同人都會對題目有唔同解讀
唔同marker又會對你個答案有唔同解讀
唯一可以做就係將個uncertainty盡力減少

依家過左deadline 要等到11月後補報

你再上訴過左deadline未
如果唔介意 我可以幫你睇下

無心挑機純學野
下降係咪只限於s p orbitals 去到d orbitals 就會因為diffusion of d orbitals 個Zeff 就會increase?
乜而家dse 要學effective nuclear charge 架咩

想問下點解HF HCl就係covalent bond,
NH4NO3就係ionic bond?
明明HCl都可以ionise出ions 佢既特性唔係ionic bond? 上網搵左好耐D人都話covalent, 但又無講點解

effective nuclear charge係dse out syl的
AL或以上先會學 所以我都未必記得好清楚
但generally speaking 都係左至右會increase
上至下會decrease
簡單既諗法就係睇個atomic radius變化

咁無辦法啦
不過我又覺得好難話appeal左踩cut off就要即刻升grade既
始終搵多個人同你改多次
如果搵10個marker改你份卷10次再取最高分果次 咁對其他考生唔公平

巴打覺得黎緊eqm會出咩方向？ 依加eqm年年轉題型。重有覺得黎緊有咩大熱野？

只能講你真係算少有既情況
但有時都無得講 始終點set個rule都一定會有人踩界

eqm其實仲有好多野可以考
睇佢近年個趨勢係比較鍾意出舊制AL既concept然後簡化 例如出過H2O個Kw同埋indicator個Ka咁

我自己估就可以再出solvent extraction (Kd)同埋solubility product (Ksp)

唔該巴打 未出果兩個可以點準備下？

自推

NH4NO3係NH4+同NO3-之間ionic bond
而NH4+入面有N-H covalent bond
NO3-入面有N-O covalent bond

留意ionic bond唔一定要metal+non metal

HCl本身係covalent bond黎
但溶水後佢會經過ionization呢個process變成H+ & Cl-
但咁樣唔代表HCl係ionic
係要睇返HCl pure form果時個bonding

Dissociation =/= ionisation

yes dissociation not equal to ionisation
but HCl -> H+ + Cl- is ionisation (formation of ion)

Master in advanced org chem留名
巴打d 5*好勁
當年我AL Chem得E

my notes 參考下

AL chem又真係難既
當年我讀AL chem上大學chem
grad左出黎我會話AL果陣學既野會深刻d

HCl in water -> H3O+ + Cl-
我會話 M -> M+ + e- 係ionisation
但係HCl個case明顯唔係
你可以睇睇enthapy change既先野

by definition 啦
ionisation要由無ion變有ion
dissociation要涉及bond breaking
以HCl form H+ Cl-計 其實兩個definition佢都乎合
而我都好相信chem黎講你叫HCl -> H+ Cl-做ionisation都唔會話你錯

ionisation唔係焗限於由M->M+
任何無ion變成有ion既過程都可以定義為ionisation

如果你咁define ionisation 你既answer當然無問題
但係我會define ionisation as formation of ions by addition or removal of electrons
根據我既definition 你個answer就有問題
仲有睇番bond enthapy
我地會叫 delta E(HCl -> H+ + Cl-) 做standard enthapy change of dissociation 而唔係ionisation
delta E (M -> M+ + e-) 同 (X + e- -> X-)先係ionisation
Base on上面既野我只可以話你既definition不夠嚴謹

咁講啦
大家個分歧在於ionisation定義包唔包埋lose:gain electron呢個要求啫

如果你以enthalpy change為主角去討論既
咁呢個term用黎講remove/add electron係好正確既

之但係如果你講acid base個behavior
我唔認為一定要指明M->M+ or M -> M-先可以定義為ionization

同一個term用落唔同topic 我又覺得唔可以一刀切既 正如你話一隻野係唔係acid都可以有好多定義方法

況且 如果你要計accurate既definition
你可以睇下IUPAC個定義

或者好簡單咁講 acid dissolve in water to generate H+ ion 呢個過程 我都相信你答10次係ionisation應該10次都無人話唔啱

2017 dse level1
識少少basic 嘢
想問應該由邊度入手最容易
Aim2咋

認真答你
計mol
acid base
redox
fossil fuel
呢幾課會考程度 但加埋佔paper 1 起碼50分

樓主個補習係自己做定同人夾黎做

我同我partner都有做補習
但暫時係獨立做
將來有機會既咪合作攪

介唔介意留個tg 傾下計

學校啊sir講aim4 50%多啲就有
係咪真

明你講咩 但都係唔明點解佢地唔一樣bonding
NH4NO3
HCl
H2SO4
大家嘅behaviour差唔多但係唔同bonding ?

通常係近60%分數左右
但全港chem考生有超過一半人攞lv4或以上
依家時候尚早 不如aim高少少

你讀中幾？
如果學埋microscopic world II果課 學左electronegativity同polar bond 應該會識解
NH4+同NO3-就純粹cation anion兩個走埋一齊有electrostatic attraction (ionic bond)
HCl同H2SO4就covalent bond only靠atom之間sharing electrons互相吸引

讀哂了 啲野撈亂哂先唔通
除左背，有無方法理解幾時non metal出ionic幾時出covalent?

同埋又可唔可以講下carbocation係ion定covalent 都係會deionise in water

general黎講都真係得NH4+呢個case係common既non metal cation

carbocation要睇佢未變cation前係乜野先
正路都係covalent黎
當然你反應後比粒anion佢痴埋出黎果個就ionic compound

可唔可以講多小小ionic 同covalent bond分別係咩
D人話Al2O3係semi covalent 又點解嘅？

同埋點解LiAlH4個aluminium hyride又係covalent
媽好亂

其實covalent定ionic簡單講係睇form bond果兩個atom個electronegativity difference

如果兩個atom electronegativity接近一樣 咁就會equally share electron (pure covalent bond) e.g. H-H , Cl-Cl

如果兩個atom electronegativity有輕微高低差 就會令electron偏埋吸引力大果邊，變成polar covalent bond e.g. H-Cl , H-O-H

如果兩個atom electronegativity差距好大，就會令electron由A atom直接甩左去B atom度，形成cation anion既ionic bond.

至於實際情況 其實有好多compound個bond係介乎於covalent同ionic之間
Al2O3本身視為ionic bond
但同時又因為Al3+ ion size細 個charge density高
令佢有一定吸引電子既能力而同O爭電子
所以會令個bond帶有一定既covalent characteristic

都係睇atom之間個electronegativity difference乎合邊種bond type
MnO4-同Cr2O72-都係covalent黎
你睇返electronegativity同polar bond個d相關知識先

electronegativity 同polar嗰啲明呀
但係textbook無解釋metal and non-metal bond 點解係covalent
巴打可以解釋講多小小嘛

都係果句 其實ionic/covalent同有無metal 之間係無必然關係
唔好成人諗住ionic bond就一定要metal + non metal
呢個只係好for初階學chem既簡單記法

大部分metal form ionic bond
主要係因為common metal通常個electronegativity都偏低
所以同大部分non metal form compound時
都會因為electronegativity difference大 (i.e. 差距 > 2.0) 而傾向form ionic bond
而其實又有某d metal其實electronegativity唔算低 同其他atom form bond時個electronegativity difference唔太大 (i.e. 差距 0.5~2.0之間會form polar bond)
所以有能力form到covalent bond咁解

咁點解HF係1同4, 都唔係ionic bond ?
如果唔係用non metal - non metal 解就不明了

H 2.2 wor

巴打真係好有心 打曬咁多

咁真係有心問既我唔介意既
我唯一唔答既係果d一埋黎直接叫我由頭講曬成課一次比佢聽果d學生

sor 即係1.8都唔係ionic
唔該哂巴打 做緊pp by topics仲清緊concept

咁1.99係唔係 唔係ionic?
唔係用all or noting 咁睇
一個bonding 就算係covalent 都可能有ionic character
ionic bond 都會有 covalent character
唔好諗到 一係就covalent 一係就 ionic 無中間
NaH 個E.N. Difference 都唔大過2
但都係ionic compound 嚟
E.N difference 只係用嚟話你知bond 既polarity
當E.N difference 夠大 有明顯既charge separation 咁佢會傾向form ionic bond 但唔係一個絕對既判斷
考Dse就用最基本個d 記左去去考試就算啦
無orbital 既concept 根本你唔會識太多

哩位巴打講得岩
因為有electronegativity既關係,世界上根本冇pure covalent同pure ionic,
form ionic bond既metal佢既electronegativity唔係0,姐係佢都會爭電子,但係個力度就唔係咁勁,唔夠其他element爭既,咁佢會扯電子埋黎少少,咁就唔係你地DSE學既ionic bond定義,e.g electron is completely transferred,唔係completely,姐係哩個case下ionic bond點都有少少covalent character(transfer少餘又有少少share既概念)
H-F哩個case你都可以話covalent bond with ionic character,所謂既ionic character就係佢既delta + delta -(強度不足以用1正1負比較,但delta + delta -已經勁到可以form H-bond,所以你話佢有ionic character都合理),不過DSE會用polar去講佢既ionic character,而唔係用ionic character哩個字眼,但大學就好似比用,所以DSE都係跟番佢點教你就點寫喇
除此之外,唔係一定有metal先有ionic bond, NH4Cl都係一正一負,兩個non-metal但哩個case都係ionic bond

DSE有絕對,所以都係跟番書寫比你既野咁寫會好D
但如果你上到去讀CHEM/SCI,DSE既absolute definition就忘記佢喇

其實要解唔難 呢度大把高手
難在要用中學生/對chem認識未太深既人都可以睇得明既語言去解
簡單講就係唔可以太離地 (而個地係指中學程度)

呢兩個星期都係為場地問題拍唔到片
真係好對唔住
依家已經攪緊 絕對唔係hea拍
最大問題係場地方面唔穩定 但又要搵到個地方可以長期setup曬d器材
黎緊諗住睇下港島區短租個地方做studio 甚至做埋課室 等港島學生多個選擇

推
今日拍左少少

2016差唔多拍曬
黎緊會一路拍埋其他年份題解
始終希望可以解釋清楚少少 唔想淨係講答案 所以有d題目可能會講得比較耐
如果睇完覺得真係太長太悶既同我講 我拍返短d

2014 5**留名學野
Bro覺得邊年出得最好

其實paper2重唔重要
聽人講好似會根據paper1調分？

細佬我讀緊給組合科學 (生化) 覺得Chem真係難到仆街
無乜信心有2 有冇咩tips幫幫手

我自己就覺得2013
出得比較多課外例子 試到考生可唔可以用學過既知識去推論 而唔係考背野
不過亦都因為咁當年個cut off頗低

應該係SBA先會調分(不過係跟你間學校既overall表現)
paper 2因為唔同考生會揀唔同elective既題目 而每一題個overall performance會有落差 (即係某一題可能考生平均成績特別低) 咁就會調分 例如+1分咁

由頭睇一次本書,有唔明係到問

2015題H2O既auto-ionization都幾好,書係未見過

其實依家好多學校都放棄唔再開組合科學

一來大學唔prefer計組合科學

二來組合科學其實即係純bio純chem每邊各抽一半內容
到時考DSE都要考兩份卷 分兩日考 變左overall要兼顧既野仲多過單讀一科

三來bio chem每邊讀得少少 變左好多位個理解唔夠深入 反而難讀左 因為好多背後理論唔學 變左要焗背

好多人以為組科考既內容會淺d 呢個係事實 但同時因為考生理解無咁深入詳盡 變左overall成績仲低過純bio純chem

果題係幾好 特別係問T increase時pH會唔會變果part 未學過第一次見會幾難諗
往年我教到pH時會講埋
要留意pH 7=/=中性 H+=OH-先係中性既定義
然後教到equilibrium時又會講下
點知佢真係出左 我d學生當年直頭直接寫Kw個constant落去唔洗計

咁都tip中
原來你係咁教
我平時係教pH=7係neutral哩句係25度果陣先岩
係35度/45度,個neutral point會唔同,會跌到去6.幾(個數字係9up但總之係少咗),因為多咗H+
依家發覺你H+=OH-先係中性既定義哩句好似仲清楚
長知識了

我一開始教pH就已經講埋
我acid and base筆記：

其實呢d概念開頭學時清左先
好過你遇到問題先逐樣解
之後讀上去先唔會咁易亂

2018 retaker 依家先開始溫會唔會太遲？

準備tritake

仲有成幾個月,慢慢溫,有唔問係到問

長知識thx

兩個functional group既naming考唔考

巴打 我係2017chem5*
今年retake chem 想跟你補下chem得唔得？

巴打有咩可唔可以私底下問 啲問題驚煩到人 好似上次問ionic covalent咁

唔會係到問

我指唔會煩到人，哩個post係for你問chem

咁你上年咩grade?

只會考1C=C + any 1 functional group
或者any 1 type functional group X n
例如CH2=CHCOOH或HOCH2CH(OH)CH2OH

歡迎
TG: elvislamchem

依家都有d上年5*既同學補緊

你鍾意係度問都得
TG問我都得 事實上都唔少人問
TG: elvislamchem

請問Ziegler-Natta catalyst 要識幾多

core唔洗識
elective學material chem都係識個名就ok

即係唔洗理multiple prefix跟alphabet排？

係 佢講到明唔考的
p.70

chem準備攞1黎留名improve

多謝巴打先
咁係咪無得搞 係既我疊埋心水溫bio算

你中幾？
讀得組科好難話放棄是但一邊 overall個grade拉得好勁

係咪真係1先
好認真咁講
如果自問係lv 2 lv 1 U
我會叫你問下自己係咩原因導致咁
到底係真係唔識定係其實無用心聽書
呢樣野無得自欺欺人 點都要面對

update返開班果邊個情況

Tue 1:00-2:30同埋tue 7:30-9:00 兩班都差唔多full曬 (暫時一班上限10人)
黎緊會準備開第三班

MK上堂 (近廣華醫院)
時間暫定Fri 5:30-7:00 or 6:00-7:30 (落堂後有額外30 mins問書時段)
最快下星期五(3/11)可以正式開始

日校生/自修生都歡迎
呢兩日已經有學生確認會join新班 應該幾日內夠人數就正式開班

教學進度 / 配套等details可以telegram我

TG: elvislamchem

如果寫名記得係Al(C2H5)3/TiCl4,要2隻一齊

真心唔建議記個formula
even個名印象中喺DSE marking都係出現過一次 仲要係optional

馬哥 夫巴打成日見到你係啲chem post 度

性趣黎姐
我有錯concept屌得細力d

E=hv
個個E係代表energy of a photon
定係electromagnetic radiation嘅energy

兩者皆可
electromagnetic radiation=我地用wave考慮,佢唔係一粒粒
photon就係particle版既EM wave

無聊都想試下考dse chem

今年考啦 我都唔知點搞好

放低部電話
拎起本書睇啦

我又覺得肯讀唔會讀唔掂既
仲有成5個月 而且組科內容相對唔洗浸咁耐
有心一定夠你追

如果唔係職業 / 升學需要 無謂特登洗錢啦
今年報一科chem成九百蚊

想問下alcohol嘅acidic / alkaline / oxidiZing property會唔會考？
同埋點比較HCOOH / CH3COOH嘅acidity/pH?
THX 問題少年

唔考
alcohol reaction 基本得oxidation / reduction / dehydration / substitution要識

可以睇我整既org chem reaction map

跟齊DSE syllabus 要考既都包曬

R-COOH既acidity comparison都一定唔會考
因為DSE無學conjugation同埋EDG/EWG既概念

咩叫alcohol既alkaline property
你指係用strong acid,e.g HI哩d格硬protonate個alcohol?e.g alcohol變CH3OH2+

咁q貴？

al 老野 想試下玩下dse

900蚊又真係好貴喎

Bxxxx-lowry alkali唔係解proton receptor 咩
咁Alcohol都算係呀...？

係 自修生名義特別貴
考完買返份卷又400

梗係唔係啦
DSE根本都唔係用bronsted lowry definition
所以呢個就係我成日講
考試大忌就係特登拋d程度高過syllabus既出黎
因為中學同大學個理解根本唔同
依家中學考試 夾硬同大學chem果套去講
好多時愈講愈亂
而且 嚴格黎講DSE有自己個acid definition:
A hydrogen containing compound, when dissolved in water, can produce H+ ion as the only cation.

呢個定義同Arrhenius / bronsted lowry / lewis 三大acid base definition都有出入

可以話係Arrhenius definition基礎上再加特定條件

我以下講既野係out C,dse既話去到哩到 因為我見佢問acidity果d我以為佢唔係dse,同埋我想知咩叫alkaline property of alcohol sorry
acid:proton acceptor
base:proton donor
acid base唔係absolute property黎，一樣野係某個情況可以做acid,其他情況可以做base,當你有另外一個reagent係stronger proton donor then你，咁你就會格硬變proton acceptor, e.g HCl溶CH3COOH但出Cl-同CH3COOH2,個single bond oxygen用佢既lone pair 去attract electron,平時你將HNO3,HClO4溶水，大家都係strong acid，大家都dissociate咁多，分唔到強度，i.e水係哩個case係strong photon acceptor
咁如果將佢放落weal photon acceptor到,e.g carboxylic acid哩d,以你既認知佢係acid,佢會donate photon,換句話說，就係weak photon acceptor,所以你格硬將photon，粒acid未必食得曬，咁就有所謂既強度之分
冇記錯既話,HClO4既proton donating effect係CH3COOH到係勁過HNO3

sorry呀我見到佢打d acidity果d我以為佢唔係dse,所以我個comment都用咗off topic個emoji 真係唔好意思 我自隊一打膠 sorry

我調轉咗acid base個definition sorry 再重申多次我真係無心dum書包

唔係話你啦
討論chem係一定會涉及到out syl野
唔係話out syl就唔好提 始終知識係無所謂既syllabus
最緊要個前題係要識分 syllabus既要求 同埋 實際理解 既分別
兩者好多時未必對等

真心唔好意思 sorry 下次我會留意番

真係唔係話你wor
有討論氣氛係好事
同埋打後愈近考DSE會愈多人問野
我都想有人幫下手答

只係覺得自己變咗烏大龜
btw巴打保持住你個初心

老G係咩major

讀書人的事..能算串麼！
好開心俾人串 代表自己唔識
Thx btw

我冇串你既意思
果D野都係上堂學番黎
SORRY

巴打可唔可以講下DSE org chem syllabus 去到邊
廢事我地d ug pg教太多out c野

睇p.68-70
簡單講

naming唔考multi functional group naming

isomer只考structure/geometrical/optical(1 chiral center)

唔考conjugation, even benzene resonance (因為無學orbital)

reaction完全唔學mechanism
最多係markovnikov rule同123 alcohol果d要識

仲有drugs/detergents/condensation polymers就係咁易考少少咁

NaHCO3 + ZnSO4點解會有反應嘅

係咪真係可以tg問野 成日係到問好似好煩

同埋ring carbon嘅chiral carbon考唔考 好難

dse唔當佢有反應 基本上HCO3-既反應得+acid
問啦 其實得閒都有人問
不過當然補緊既學生有優先啦

我會教埋 雖然我覺得dse考既機會不大

好呀 成日係到問好似好煩咁

要睇佢symmetry果D,一有一個symmetric plane就即刻唔係chiral

得閒喺度問下囉
引發下討論 又可以幫我推下post

想問下見到CE有
Chemical cell using same electrode(e g carbon)
同ions movement on gel / moist paper connecting electrical current
DSE有無cut到 揾極本書都揾唔到
如果考係咩topic

推
講下dse雞常犯錯誤先
以為metal form唔到covalent bond,
其實form到,e.gMnO4-哩隻常用既oxdizing agent,Mn同O之間係covalent bond黎，但唔知有冇out到C

我想知有咩反應
變HSO4-?

2NaHCO3 + ZnSO4 -> Na2SO4 + ZnCO3 + H2O + CO2
from MCQ5, CE1994 P2

chemical cell成日出graphite electrode wor
2015 MCQ16

movement of ions都會考 而且考得通常難過CE
2016 LQ2

out syl.
不過我覺得知道無壞

其實嚴格黎講佢個reaction係：
2HCO3- -> CO32- + CO2 + H2O
跟住CO32-再同Zn2+ form ZnCO3(s)
Zn2+ + CO32- -> ZnCO3(s)
而個reaction 1喺rtp下好慢
所以基本上個反應平時當唔會發生

其實係咪react with h+ ions in water ?

長知識了

又唔算
但讀到上去會學到Zn Al Pb Be呢類係amphoteric metal
好多時反應個習性似acid base

Ug pg撚答
請畫出MnO4-既bonding structure

仲有個reaction有CO2 gas出 entropy driven

求其搵幅頂住先

tetrahedral黎

上到大學就冇再見過MnO4了
大家記得用哩隻一定要寫埋H+ or OH- medium

呢樣都真係比較多人錯
特別係用MnO4-/H+係purple to colorless
用MnO4-/OH-就係brown precipitate(MnO2)

推下
想問下CE有個topic 叫chlorine & hypochlorite (?)同sulphuric acid and sulphur dioxide (?)
DSE考唔考
入面問dry chlorine gas reacts with hot iron, 唔識

redox reaction Cl2 oxidating agent, iron reducing agent

出FeCl3

想搵樓主問野

無specific地教OCl-同SO2既redox/bleaching properties
不過其本都要知OCl-有bleaching power(industrial chem chloro-alkali industry)
conc H2SO4 oxidizing properties就一定考
dse都出過兩三次

Cl2 gas + Fe wire個實驗就舊制先考
新制無特別學 但我覺得可以出

咁so2 bleaching propety係點？
ClO-用oxidation
SO2用reduction 咁樣？

yes
ClO- + dye -> Cl- + (dye+O)
SO2 + dye -> SO42- + (dye-O)
SO2個bleaching power會溫和d 可以bleach一d比較脆弱既material 例如報紙 雪耳(所以海味舖賣好白果d就係用硫磺焗過)
而SO2個bleaching effect唔會太耐 所以報紙耐左會黃返

想問呢2年syllabus 有冇變？ 2016果時考過 aim4/5 得3 依家想RETAKE升5

無變 同埋之前個syllabus基本上都係cut左野 無加新野

thx

路過好奇想問下
樓主認唔認為dse chem太淺
orbital提少少又唔考，organic chem唔考mechanism變左好多reaction都係背書
我係第一屆考dse，見證以前AL撚成日笑dse太淺

如果你以前人既身份一定會話易嫁，姐係你學完Al甚至讀埋大學再去考DSE點都會話易嫁喎，但係對班DSE黎講哩科可能係好難，因為cut得好差，學d野好散，但偏偏就係考佢地9背多過分析，對於dse雞黎講可以好難

咁講啦
我自己都係AL撚
大學grad左DSE都未開始
初頭教dse我都覺得好淺
但始終無得直接比

舊制係先讀兩年f4f5 然後考CE
有返一定既成績
先可以上f6f7 再考AL
變左一科chem 嚴格黎講你係用4年時間去讀
中間仲要考左次公開試打左個基礎
AL考得難自然比較合理

而dse係用三年時間 直接由零開始讀 再直接考
變左你少左CE果兩年沉澱同考試經驗

AL考既真係理解程度 三粒鍾十題慢慢做
dse考既係知識既廣闊度 二粒半鍾又mc又lq
唔要求你好深入 但乜都要識d咁 技術比重大d

惡魔巴係唔係到，想問chem

睇返以前既高考題, 真係覺得分析易過9背 ?

Org chem 考唔考mechanism 都係背書

教既mechanism淺, 考既範圍廣到不得了 根本背唔黎

大學都係open book啦

邊間大學open book

以前take過synthesis 係open book

推下先

一半半
理解左係自己一步步prove個答案
9背係你硬性地知個事實only
但一轉個彎/未見過既case就會唔識

今年paper 2果題redox titration都好多人攞唔足分

有咩意思
organic chem就係唔想你死記,而係由個reagent推斷個mechanism再諗個product應該係乜野

無錯
open book先唔好
代表佢份卷難到比你即場查書都無用

惡魔巴

btw我記得我問過 但唔記得咗
巴打大學鐘意邊一field既chem

org chem囉
最憎就phy chem

其實你地科大個IRE姐係點
如果我係CHEM既IRE
純粹係可以TAKE postgrad既chem course ?

呢個真係唔熟
我個年代無呢科

又推下
btw今日up左新片上youtube

買左部新visualizer 畫面清左光左
攪緊自己租個地方做studio 成事既話就可以出片快好多

Pish

點樣balance equstion？
利申f6

你指邊d reaction?
redox既睇個oxidation number升跌去砌 一定啱
唔係redox 而又比較複雜既 可以代數搵返個比例

巴打想問大學organic mechanism ok嘛

大學淨係phy chem course 會open book

大學問返professor/tutor啦
我呢d唔專業

industrial chem 話graph 揾order, x axis 同y axis 既scale 係咪可以唔同，例如x 係1格=0.2 y係1格=0.1

yes
唔只chem
數都得

thxxx

graph不嬲都唔洗x y軸一樣scale
自己plot只要show清楚就ok

講多D
所謂catalyst會consume,但最尾會regenerate番出黎
chemical nature冇變,都係果關野
但physical property可能會變咗,e.g由一舊野變咗1粒粒咁出番黎

想問2012practice paper1BQ8(direct methanol fuel cell)嗰兩條half equation係要自己deduce定有得背 ？
要deduce嘅話有無方法

有
fuel=有oxygen
咁黎手寫番條oxygen既式出黎先喇
O2+2H2O+4e- -->4OH-
我冇題目係手所以估係acidic medium
O2+2H2O+4H+ + 4e- -->4H2O
O2+4H+ + 4e- --> 2H2O
咁哩個收電子
姐係有個要放電子
姐係CH3OH係放電子
咪住先我唔知CH3OH放電子之後product出咩喎
再睇番題目,係fuel cell
咩係fuel呀?
姐係combustion
姐係overall equation我應該寫到條combustion既式
e.g CH3OH + 3/2O2 --> CO2 + 2H2O
2CH3OH+3O2-->2CO2+4H2O
我依家得CO2未有,姐係CH3OH出CO2
姐係CH3OH-->CO2
再用H+,H2O balance下
會出到 CH3OH +H2O--> CO2 +6H+6e-

好詳盡
唔該晒巴打

打番句好似係

巴打覺得dse會唔會考plot graph

巴打aim入咩科

Cu science

science既咩系有冇諗住

practice paper係出過plot graph再搵Ea的
但實戰2012至今都未出過

我認為主要係因為paper 2時間太短
考plot graph唔practical 同埋試卷處理方面比較煩

不過絕對係可以考的 遲早會出現
亦有機會唔洗真係plot 但問你會點利用佢d data去搵order/Ea
要你講返你會點plot同預計幅graph會點咁

bio果方面
University chem太難 不了

姐係點

呢題我每年教到cell一定教埋呢題
2CH3OH + 3O2 -> 2CO2 + 4H2O
首先你要識抽返anode同cathode既reaction出黎先
根據oxidation number, CH3OH -> CO2
O.N. of C: -2 -> +4, so oxidation (anode)
O.N. of O: 0 -> -2, so reduction (cathode)

anode: CH3OH -> CO2
cathode: O2 -> H2O

用返平時普通bal redox既方法就得 (補H2O,H+,e-)

anode:CH3OH + H2O -> CO2 + 6H+ + 6e-
cathode: O2 + 4H+ + 4e- -> 2H2O

如果bal完唔sure啱唔啱 可以用O.N.驗算

因為C個O.N. total升左6, 所以anode條式會放6個e-就啱
O個O.N. total跌4(因為O2兩個O reduce), 所以cathode條式會收4個e-就啱

題目講明acidic medium所以唔洗用OH-去抵消d H+

syllabus學果7隻電池既equation全部都唔洗背
100%可以用呢個方法prove返出黎

即係佢可以問你how to show that the reaction is first order by graph
你要答plot rate against concentration
a straight line passing through the origin is obtained (and rate is directly proportional to concentration) -> 1st order

咁可唔可以用differential嘅概念

U chem都係9背
如果你肯背bio,咁chem既workload應該係哩個細10倍左右

你想點答先

We can use a formula: rate=delta [X]/delta time at different time during the reaction
if rate varies at different time point, this is not a zero order in respect of xxx

有啲背得嚟又背唔到 食屎狗eg orbital
其實係唔鐘意計數嗰part(physical Chem)
Biochem/org chem都還可

咁最多都係not zeroth
點prove 一定係1st / 2nd ?

但prove 2nd一定要用data ga wor?
用time against concentration都係得curve ma?
要用time against rate先睇到linear定curve?

orbital都叫背咩
spdf 不過你都係睇好D DSE先
advanced chem考曬試再睇都未遲

未必得
因為呢d問題個重點係要指出data之間既關係 同埋化學意義
例如rate is independent of concentration -> zeroth order
你純粹指出個數學關係 應該答唔到佢個point

原來唔洗背
唔該晒

入到先再揀 首先要入到

明白 thx bada

有冇巴打有啲教你basic chem嘅網站推介，我而家讀engine中學冇讀過chem而家上到一舊舊

chemguide幾好 簡潔無廢話

亦可以試下買大專chem書睇下 general chem已ok

phy我會建議中大
chem港大
bio唔知

講真science其實三大讀既野都唔會話差好遠
當然你計間U本身個朵就唔同講法啦
如果第時想讀上postgrad
不如睇下想讀個field既professor個名響唔響
比你跟到個有頭有面既老細 你想去邊度讀/做野都易d

巴打又係我
Elephant toothpaste expt
Can the decomposition reaction of H2O2 be accurately followed by measuring the volume of the foam produced in different period of time during the experiment?
應該點解釋
呢類題目好弱

應該唔得
因為rate to high (almost instant complete)
而且foam係liquid+gas bubbles, difficult to measure the exact volume.

3大chem phd留名
利申 當年dse chem得5

過左去就算啦
大學先叫做適合求知識既地方

幫手答問題/諗問題造福後人

又推推
呢排好多學生又sport day又UT又SBA
攪到聽日要出去幫幾個補堂

Thanks巴打

你講得無錯
畫mechanism係靠創作

但以前考試真係睇kkwong notes膠背

Chem post 留名
但點解呢到好似chem u grad 多過dse

早晨 是星期六呢 應該再操chem了

幫chem人就業輔導

其實AL chem甚至大學UG level chem既mechanism都係記pattern啫
好少話要完全自己諗
真係mechanism要用isotope labeling去support

大部分人未覺殺到埋身掛
都好既 有多d有料人士/過來人撐下場 分享下經驗
唔係個個以為出去補大型就覺得自己dse實掂

Sorry makovnikov巴打宜家先上水
有咩想問
Btw下次有野去research post揾我 我應該會快d應到你

16dse考生

想問吓18 個syllabus有無轉

屌你咁遲應

第2步D bonding跳得咁奇怪既 ?係咩reaction黎

一d都唔奇怪
Deprotonation generate個nucleophile出黎
再attack個double bond炸wo
未讀過Michael acceptor咩

仲有我特登畫埋3D 等你知道有個6 membered ring transition state 可以做[3,3]-sigmatropic rearrangement

Michael addition 會break C-C bond嫁咩

唔會
所以實際上個reaction係sigmatropic rearrangement黎
讀左未

未,好似out埋C
不過長知識了 thx

睇完wiki
佢好似純粹heat就做到 driving force係咩

推

無
不過出題黎講開始多少少變化咁

有咩要注意
同埋5-5**個cutoff係around幾多

你啱啱提起我update d數據
DSE CHEM 成績及分數統計 2012-2017：

簡單講 chem既cut off其實唔算太恆定
要穩5** 要訓到overall攞90%左右

Tendency towards more stable product

巴打
Industrial chem係咪唔會考contact process?
JingKung本書無

Btw sigmatropic pericyclic呢d classic reaction點會out C
應該係你未final year未讀到姐

我之前睇過個指引係話明唔洗學的

但2017 industrial有出contact process 4分
不過咁唔代表你要學埋

因為佢條題目會交代曬個process既資料
然後要你base on佢既資料 加埋你對haber process學既concept (how pressure & temperature affect yield & rate) 去解釋

而syllabus亦有明文講左考生唔洗學個別既例子
因為佢只係出個你未見過既process 而重點都係考返你原本個concept

所以我會話 你有無學過contact process去考 基本上係唔會令你有實質優勢
同埋下次佢再考個新既case 你都無得背

p.73
Details of the contact process are not expected

雖然係equilibrium果課講唔洗識contact process
但如果佢其他topic要考會講明details of contact process is covered in XXX chapter (但佢無)

唔該哂巴打

好 唔該哂巴打
咁即係contact process用catalyst V2O5都唔洗記？
已經温左V2O5變V2O4 +5變+4變追+5

真係冇
但佢依家唔係break咗個conjugated double bond咩，但stable d?

唔洗
佢要考一定要比埋d
最多都係問下catalyst原理 redox之類野

green chem 嘅example 係咪唔洗背
例如maufacture of acetic acid , monsanto process , CATIVA process ,etc

講明唔洗
p.75
Details of industrial processes of the manufacture of acetic acid are
not expected.

佢2015出過一次
會比兩個process你 有曬equation, condition
跟佢題目資料做就得

chem phd grad 留名
樓主好有心 加油
爬完個post發現已忘記所有基本化學知識

呢樣真
我啱啱出黎教都會嘗試教深入d
講埋呢個位如果去到大學程度係點理解

但後來發覺中學生個基礎concept未成熟就唔好夾硬講到咁深 唔係只會愈黎愈亂難以適應 最後放棄

簡單講 合適既時候做合適既事
dse還dse 大學還大學

好多時大家個層面唔同 理解方法都唔同
亦唔會話讀得深就會高分

學歷同應試能力亦無必然關係

呢樣我諗係我教左咁多年感受比較大既一樣野

巴打！！急救救命
CE d plastic係咪out 哂C?
完全唔識

基本果d要識
PE PP PVC PS PMMA
基本性質 用途等

urea methanal唔洗識
thermosetting plastic唔洗識
pollution problem唔洗識

Nylon-6,6 呢

同埋Dse Industrial chem 叫你plot graph 機會大唔大

畀data，Plot 個graph ，揾activation energy 嗰隻

樓主知唔知hku science 入面major in risk management 洗唔洗dse要考m1/m2 先有得讀？

唔大

你講得好啱 諗返有時私補講到自己好hyper 但個學生就聽到一舊雲 先發現自己講多咗 但我個人又冇乜耐性 所以近年已經冇補唔想誤人子弟
不過咁啱見到d org chem先知原來呢幾年pg生活反而令我連Michael addition呢d基本reaction都忘記曬 學歷同知識都係冇必然關係

Students must have level 2 or above in HKDSE Extended Module 1 or 2 of Mathematics or equivalent to take this major. Students who do not fulfill this requirement are advised to take MATH1011 University mathematics I.

冇m1/m2 take返個數course補底就可以

要識
2016出過MC
fake左好多人

2016 dse 雞路過
想當年全靠巴打攞左個4返黎

上面有答過
佢可以叫你plot
practice paper都出過plot Ea
但實際咁多年就未出過

主要原因我覺得係出題同改卷方面有困難
加上考試時限 令到考plot graph 唔practical

不過確實係可以出

記得6，6係stand for每個monomer既carbon no.就得

巴打yr 幾

3
你咩major呀老雞巴

btw再講多d, half equation of oxygen/hydrogen唔係絕對嫁，要睇佢係acidic medium定係alkaline medium嫁
例如 H2+2e- ->2H+
係alkaline會變 H2+2OH- +2e- --->2H2O

主要睇返到時個電池用咩electrolyte
如果用NaOH KOH之類鹼性電解質 咁d equation全部用alkaline medium寫(OH-)
酸性電解質就用返acidic medium(H+)
alkaline版本唔洗特登背 到時用H+ bal完後 再人手加返OH-約返走d H+就得

btw
好多學生之前miss左我9月開班教既acid base酸鹼(一年考20分左右 top 3大topic)
問我可唔可以再教返

依家終於開得成
確認會加開一次追加班

獨立四堂 教曬成課acid & base 酸和鹽基
連試題操練 + 滿分真跡分析
notes + exercise共五百幾頁

旺角 廣華街 課室上堂
逢星期一 7:30-9:00pm (+9:00-9:30問書時段)
13/11 , 20/11 , 27/11 , 4/12

我已經比錢租左課室
現已有10個以上同學報左名

因為下個月會開新班教electives
應該無時間再開追加班
所以今次係最後一場啦

仲有少量位
有興趣join既同學可以tg/whatsapp我

TG:
whatsapp: 6317 4693

又推下

留名

再講多D, metal既melting point同metallic bond有關，metallic bond既強度取決於outermost shell electron 但只適用於transition metal之前

都唔係
metling point of metal除左用strength of metallic bond解
structure (packing efficiency)都係一大因素

當然有時簡單比較就用bond strength都夠

下dse要學埋bcc hcp果d咩 我以為有學所以淨係話outermost shell electron就算

*冇學

core無既 material chem先有
不過好general咁講
metal atomic radius increase -> packing efficiency decrease

又係時候推推

巴打可唔可以講下條片講緊乜?

再講多D,reaction係step by step黎
你見Cr2O7 2-條式要14個H+撞埋一齊先有reaction,其實就知道冇可能，係step by step咁consume 1d H+,overall consume 14個H+

你點解會有種感覺係要有oxidation no.先可以form到bond

如果本身中性,同中性既野form bond,咁咪 neutral
要記住既野係,oxidation number =/= charge,最多你可以話佢係一種indicator去indicate舊野有幾electron deficient
如果話佢oxidation number係0,姐係佢又唔太nucleophile又唔太electrophile

佢做緊emulsifying action (乳化作用)
令兩層immiscible(不混溶)既液體變得miscible(可混溶)

polar(極性)同non-polar(非極性)既物質由於intermolecular force(分子間引力)唔同
佢地既分子只間難以互相形成強既吸引力
所以會出現兩層immiscible layer 即水+油

但如果加入一種emulsifier(乳化劑)
佢可以同時溶於水同油之間 而最後令到水同油變得可以混溶
最後會變成一種奶白色既混合物 叫emulsion(乳狀物)

detergent(清潔劑)就係其中一種最常見既乳化劑

ligand 好多時係用dative bond痴落個center度
dative唔代表粒電子比左人
oxidation number要睇返邊個atom比較electronegative先叫攞左電子
例如Cu2+ + 4NH3 -> [Cu(NH3)4]2+
個N dative with Cu
但electronegativity: N > Cu
N無lose electron, O.N.仍然係-3
Cu無gain electron, O.N.仍然係+2

可唔可以由electron density 方面講下，form 左dative/coordination bond 之後有咩變化

如果你個metal center ok唔太electron deficient,而你個ligand有pi* orbital就有pi back bond

如果metal-ligand bond formation/dissociation 會改變 metal center O.N.的會稱為oxidative addition or reductive elimination

btw感謝各位幫拖解答
有時大學野隔太耐真係唔太記得

推下
好似少左人

inorg人 其他野搭唔到嗲

幫推
要温中文

咩科都要溫啦
btw心態唔好靠學校
如果12月都仲未全部野教曬 補又好自學又好都要讀埋佢

巴打我補到好迷惘
有d人會成本書車埋黎話屌你老母好撚難唔想睇，你同我講重點喇，見佢好話好難咁，
咁我又焗住要教佢
但係我又唔想咁做，睇書係佢既責任 但依家變相佢就咁講一句好似我一定要教佢咗
巴打你會點做

呢d學生比著我以前一定會屌走佢叫佢無心讀就唔好讀
始終教學=有人要教+有人要學
唔想學既話係構成唔到教學關係
依家呢 我會睇返個學生咩情況
如果高form既 會從實際做題目方面入手
一方面比d易既題目佢 打返好個basic concept
等佢知chem其實唔係想像咁難
另一方面又有d要自己諗過思考過先做到既題目 等佢知道係靠思維 好多野都解決到 唔係下下背
最緊要你比到個方向同目標佢

低form學生 好多時未識諗 覺得dse好遙遠
或者根本被迫揀chem
呢d要比到佢早d知道現實係殘酷
問下佢 唔讀chem咁係咪已經計好曬數第時drop chem 咁其他科又係咪咁掂 唔讀chem都夠做
其實絕大部分個案根本係個學生懶
同佢係咪真係讀唔掂chem未必有關
都係果句 有目標 先有motivation

等讀緊U d巴打答你啦
我grad左咁耐d野都開始唔記得

amino acid amphoteric架wor
eqm同時出H+同OH-
nucleobases化學上應該都係base

我試下你個方法，唔該巴打

推
精讀班下兩星期教到carbon compounds
今日落order印notes 679頁
比個影印舖老細鬧太厚要人手釘 釘到佢手軟

想問下CE啲卷都拎唔足分有無可能拎5**
越做越錯，越無自信

你個唔足分有幾唔足先
如果差少少滿分果d都幾唔錯啦wor

2017 dse 5** jj路過
仲記得上年一考完chem就去巴打個post討論

2018jj加油呀

依家喺u有時都要讀吓Chem-related嘅野 有唔明可唔可以問吓巴打？

無追post 想問下其實補習老師成日去果啲考評局meeting 會唔會幫到佢地預測到題目 同埋緊貼啲個syllabus 我自己都有幫人補習 但去到中五中六都係踢佢去大型補習社就算 因為有啲野真係佢地先知

我呢d教開中學就廢事誤導你啦

其實果個meeting係廢 純粹係同d老師講返果屆d考生表現 同埋佢d題目邊d答案唔接受咁
之後hkea會upload返個powerpoint上網
每間日校最少派一個老師去聽 所以你學校老師都會知(我有3個日校老師frd每年去聽完同我講返)

得7成 某啲topic
計數先有都~9成

其實又好難用CE個分界定既
因為DSE得一半左右內容係CE
份卷個模式又唔同
同埋CE都有部分野係DSE無
但做MC都可以大約估計返個程度既
依家仲早啫

好啦 唔該你
咁CE有無話要做岩幾多？仲值唔值得做

CE儘做啦
5**一般8-9成左右
啱曬呢一刻好難既 keep住做keep住浸

樓主有無聽過element chem 點解一間淨補chem既補習社都會生存到 仲要chem已經唔係主科

中六每年都有2萬個人讀chem,夾埋中5，中4 中3都夠喇

收得好貴....

呢間野玩精英主義 專收名校 DGS果d
有入學試 test唔合格會踢人
咁佢收成$1500一期 同埋得一個呀sir
實賺既

syl入面有邊幾隻battery? 又有咩eqt?

上面6隻+fuel cell
要識自己砌返anode cathode half equation

睇佢D 數據... 有人補完只得5

我都係同行
好憎呢間野，我明白補習社係生意
但做教育唔可以去到咁盡，真係咁醒的邊駛補你
唔係話一定要補底，但唔需要做到踢人走，同埋係班入面開哂名咁話人成績差
以前接收唔少比element踢出黎的人，我唔敢話自己教得好，但最少我會比耐性令學生進步

咁你控制左收返黎既學生有一定水平
加上做test/quiz/mock去foul人既
實做得高個百分比既
Kxxx Lxx果d最出名咪咁

開名話人差咁嚴重
巴打知道佢上堂情況？
我d料都係聽之前d學生講咋

即係要背返zinc Carbon cell三條爛鬼equation ?

上面講過唔洗背
可以自己用返redox技巧bal出黎
正常佢會比個底你 例如比條overall你爆返開兩條half咁

咁洗唔洗背個樣（positive elctrode->carbon rod, negative electrode->zinc case）咁？

zinc carbon cell同fuel cell要識 其他唔洗

明白鳥
唔該
Btw fuel cell HKEAA會伏人
背左之後有一年出相反方向 好彩bal返啱

一定要練自己bal
佢傾向出d你未學過既cell再比資料你bal式

多謝巴打分享
又想問下，以前我讀theory ok
但係做lab真係唔多掂，成日做完發現error大，特別係titration呢d
其實有冇咩心得？定係都係熟能生巧？

lab唔係我強項啦 (雖然UST果時d chem lab個個星期chur到pk )
睇下error係咪大到要reject既地步囉 好多時可能係d儀器本身老化
以我身邊識既frd 包括phd日日做lab果d 基本上都係話唔掂做到掂
好多時error真係唔知邊度黎

你都係ust人，我都係wor

lab的error多數來自做lab果時太隨意，同心急
慢慢來通常會準d﹐不過lab永遠冇完美，所以先要做勁多次黎減少error

一般都好少話error到要再做過既
印象中得一次 要check舊蛋糕有幾多糖咁上下
個sample發曬霉都要我做 最後要過幾日特登上lab用新sample做多次
btw依家d lab tech係咪仲係果堆人

又推下先

最新2012-2017 DSE CHEM
Industrial Chemistry 工業化學

出題分佈數據分析：

貼題呢 我只會貼paper 2 因為份卷範圍細 時間短 出題算幾固定

簡單分析：

每年必出
1. rate equation (搵order / k constant)
可考用數據計 或睇graph估order
之前有人問過會唔會考plot graph
其實係可以考既 可以叫你sketch / 文字形容條線 只不過佢仲未出過咁解
(2017都有名師話enthalpy cycle同zeroth order唔考 結果咪 )

2. Maxwell-Boltzmann distribution
經常會問幅圖個meaning 包括x/y軸意義 curve個意義
同埋要解釋點解Temp increase令rate increase (3分)
但其實可以背 出法基本上無變化

3. 三大industrial process
fertilizer / chloro-alkali / methanol
每年最少出一種 多既可以三種出曬(2017)
特別係haber process 勁鍾意問T/P對rate/yield間既關係同埋取捨

btw
之前好多人問幾時開班教elective (9月問到依家)
幾經辛苦 終於安排好啦

兩課elective會開一個獨立course去教 歡迎加入
12月+1月 八堂時間
溫曬兩課內容+重點分析+貼題+再送多份paper 2 mock
兩課都過百頁筆記 加埋exercise / question bank等 total超過600頁

依家confirm會開Mon 7:30-9:00 / Sun 7:00-8:30兩班
Mon班11/12上第一堂 Sun班17/12第一堂

補緊既f.6學生已confirm 100%參加曬 所以已經有一定人數
如果到時真係多人加入既 我會考慮再加開新班

2人或以上同行有學費優惠
detail睇下面單張 (有埋其他courses detail)

樓主一腳踢做哂咁多野真係幾西利

多謝前公司夠無良 要我一個人打理曬一科chem S.4-S.6
由乜資源都無開始做 到做齊自己一套完善既notes 起碼要3年以上
攪埋配套齊曬要5年 仲要keep住update
只能夠講好睇你有無心去經營
hea教既教十幾廿年照用書用配成powerpoint教都大有人在

醣入面個OH group可以做nucleophile撞返自己個carbonyl group度form個ring出黎

或者intra molecule既condensation

Ching有冇讀pgde?

無 不過黎緊都想報下(雖然機會好微)

organic嗰到alkene變haloalkane，例如加HBr 洗唔洗寫埋in CCl4

dse係咪好鍾意考H2O2
我見本書冇寫，如果係既話係咪要背哂佢係acidic同埋alkaline時候既reaction

唔洗 state都唔洗寫

可以即場自己砌 當然你要concept夠清同練過
H2O2可以做OA / RA
做OA時自己reduce H2O2 -> H2O
做RA時自己oxidize H2O2 -> O2
acidic同alkaline condition個分別係balance時加H+同OH-
唔洗背 可以砌出黎

btw
非常抱歉呢個11月youtube無出到片
唔係懶左唔拍 係場地果度一直就唔啱時間
黎緊仲面臨要搬遷 月底前要走
依家已經密密出去睇租盤 (今個禮拜日約左4個業主 )
我應承各位DSE考生 一攪掂我會補拍返曬d片
如果大家睇左依家d片唔明既 歡迎留言問 (youtube/呢個post/TG都ok)

youtube channel：

TG: elvislamchem

推
再戰CE MC pp

星期六推推

enthalpy cycle 下年會唔會考 今年信錯左補習佬 以為唔使考 溫都無溫過
不過我廢

係咪補public health果位
dse syllabus不嬲明文寫左考生係要識畫enthalpy cycle的 只不過佢次前未出過咁解

同埋我唔建議放棄cycle
你用algebra係會令你做mc or某d題目快d
但有時佢唔show d equation比你既話
用algebra要自己列返d式出黎 會仲慢
同埋佢要封你仲唔列algebra/公式 大把方法

唯獨用cycle係任何情況起碼一定做到

見到人屌element chem真係得啖笑
老實講只要上堂認真聽書 做齊野係無可能fail test
人蠢另計

Cyclic hydrocarbon 使唔使識？

知道d簡單cases
例如cyclohexane/cyclohexene之類 佢地chemical properties上同普通alkane/alkene一樣就ok

naming唔考

benzene唔考 不過要知佢同一段alkene性質唔同

巴打 想請問orangic chem個啲轉黎轉去嘅route 係咪一定要背曬

係 無得避

巴打我想知你講out C野會講到去邊 舉下例可以嘛

我個人原則係
1. 果樣野係正常DSE學生level聽得明 而且唔會太難明
2. 識左對學生個理解concept有用 例如容易d自己prove唔洗硬記d fact
3. 唔會同DSE level既概念知識造成衝突/矛盾

例如pH 我會講下temp升跌令純水個pH唔係7.0個原因

oxidation number會講下S2O32-,S4O62-,S2O82-呢d點解個O.N.咁特別

enantiomer其實唔一定要有chiral center 只要no plane of symmetry就得

molecule有2個或以上chiral center可以係achiral

enantiomer只係general chemical properties相同 複雜d既反應(例如enzyme)係會selective

alkene + HBr點出個intermediate 邊個穩定d 所以會對應個major product

水個surface tension係點黎 從而解釋detergent點破壞surface tension

transition metal ion有color同variable O.N.係因為佢地d electrons可以吸光做intra shell transition (d-d transition) 所以Sc3+ / Zn2+果d因為做唔到transition就會colorless

講住咁多先

巴打我知你講邊間 你個名都我都聽過唔少fd話你教得幾好
不過我從來無去過果到補習
我都聽過有幾科既老師幾好,但好似都已經無做

竟然有人識我 多謝支持
係呀近呢一年好多老師走
佢又請唔返d有經驗既人

水個surface tension係點黎
想知
H bond?

H2O molecule之間form大量H bond
水底既H2O四方八面都有H bond equal地拉住
但水面既H2O得水底方向有H bond拉 水面得空氣
形成左個淨拉力傾向將H2O向內拉 一滴水珠既情況就向中心方向拉
好似有層保鮮紙包住左滴水咁

長知識了thc

另外想問，如果physics廢，大學讀chem會唔會好難捱

16 chem 路過
我廢到仆街

各位後生仔加油

唔會
港大有2個physical chem
係哩2個chem會爛少少之外其他ok

讀chem但我唔識

phy chem 都叫爛.....

good luck

會 我就係一個例子
不過呢 我覺得讀書做野 好多事都係關關難過關關過
殺到埋身都係要解決
當年有個同學year 1其他科tran過黎chem 一樣讀到phd

我讀果時phy chem好爛啊 又難到爆
最記得個prof upload assignment會擺埋答案
leacture對全班講明copy is ok, do it yourself will lead to fail

我assume係講緊中學physics廢…?
physical chem其實同中學phy都冇乜關係 (利申 AL jj 唔知DSE syllabus)
quantum果d基本上都係完全聽唔明 到考果刻都仲係唔明

想知如果條問題要搵限量反應物

應該要點樣表達/寫出黎

最簡單寫法：
2H2 + O2 -> 2H2O

計好H2 O2各自mole後
寫：因為每1mol O2與2mol H2反應，所以H2是限量反應物。

我點樣可以又快又準咁知邊樣係excess？

小弟拙作 參考下

8:00前係題解 8:00後係技巧
覺得好既請訂閱

巴打巴打
一直都唔識畫ethanply cycle 可唔可以教下我

你唔係讀緊大學chem咩

係
但D DSE唔識畫cycle
但我淨係識直式.....

睇下呢兩段幫唔幫到你

射射巴

輕攞
btw終於攪掂自己個studio(其實得個位)
呢個星期忙到爆 由睇左十幾個地方到比錢租
到買野清潔執野setup
不過呢有自己專用既工作地方係精神既
聽日會開始拍返片解題

搭單想問下bio chem?

有無有心人可以教一教我bio chem (cellular potential 問題)?

幫你幫下等高手幫你
當年AL bio得條C

巴打推薦邊幾本練習？

你中文定英文
pastpaper最好
dse+ce+部分al已經好好

巴打好有心
17dse 嗰時cdrom 睇到依家

非常感謝你支持
咁你覺得有無幫到你？

Ok la 自己唔勤力唔係嘅話應該拎到粒星
18 同學仔記住狂睇呢個po

Density of water有無得計？
Ce 2001/4 marking 寫:
'Na is denser than paraffin oil and less dense than water'
Na=23.1，water=18.0，咁點解係Na less dense than water

density係定義為mass/volume
molar mass可以話你知質量 但你起碼要有埋個物質既體積先有得計
r.t.p.下gas既density就有得大約估計(molar mass/24)

英文..
PP 圖書館係咪齊d？

你放條問題上嚟啦，識自然有人答

點解boiling point係I2>H2O>Cl2？
如果係睇hydrogen bond最重要點解I2>H2O?
但係如果係睇molecular size最重要點解H2O>Cl2?
仲有Rb個electron configuration 點解係2,8,18,8,1唔係2,8,18,32,1?
點分跟唔跟2n^2?
唔該曬
問埋啲白痴野唔好意思

圖書館好似都係去到0x年
上網搵啦

你要明白每個因素之間唔係純主次關係 而係競爭關係
H2O有hydrogen bomd會令佢boiling point abnormally 地高
但唔代表佢一定會高過所有用vdw force既molecules
當有molecules既size大到一定程度 vdw force strength會上升到大過100C 咁就會高過H2O

至於Rb呢 DSE就應該考唔到32e果層
簡單做法係 你先用building up principle
張電子fill滿第一層 再fill滿下一層 如此類推
咁Rb 37粒電子 就係2,8,18,9
然後根據佢group number 再開多一層新既shell 放對應返group number既電子數
Rb group I, outermost shell要1e
所以2,8,18,9變2,8,18,8,1

至於如果你問點解第4層會未滿而第5層又有電子呢
等你第時上大學學到orbital先啦

叫你比較一定會用similar既野比較
H2O I2 Cl2,得I2 Cl2比較similar H2O好唔關事
姐係有D似叫你比較H2O同CH3COOH咁
1個form 4個H-bond,一個dimer+H bond
你唔知邊個勁D嫁喎如果唔睇data
或者最多by common sense,水100度,普通organic酸未到100度囉,最多係咁

其實acetic acid bp高過水 有成120度

又柒咗
惡魔巴好耐冇見
哩排做緊乜

有式俾你照入數，what's the problem?

老師條題目真係咁問我喎
Anyway唔該曬

如果你老師條題目係given左個boiling point個順序比你 再要你explain個fact就無所謂
但唔會要你憑空估I2 H2O Cl2個沸點

出題有問題

就係咁chem先咁多人讀
要讀bio就必定要讀埋chem
phy就無人讀了
我都無揀phy
要入U讀醫一定咁揀

係兩邊lab搞緊research 忙過倒屎

想請問一下點解同一period入面左至右既elements，個atomic size唔係升反而跌既

化學世界嘅電子同物理世界嘅電子係咪同一種嘢嚟？

number or proton increase + number of electron shells remain unchanged = effective nuclear charge increase

如果電子真係咁難攞到
咁點解會有摩擦間尺吸紙碎呢個現象？

已上岸，留名支持！

2017 Chem paper 2
Q3bi
個顏色點知架

首先呢MnO4 titration應該係會接觸過 都幾common

Fe2+ MnO4- -> Mn2+ + Fe3+

你要理解到 當你由burette add MnO4落去conical flask同Fe2+ react, MnO4會即時變做Mn2+ (紫->無)

而當near end point時, concial入面絕大部分Fe2+已經react曬,變曬Fe3+

所以近end point時個mixture應該係yellow

而當conical既Fe2+無曬,你再add一滴MnO4落去都無野同果滴MnO4 react,

佢個purple唔會清失,變左染到成杯野pink colour

所以end point 係yellow to pink

P.S. 呢個titration以前AL幾常考
不過佢以前個end point寫colorless to purple
今年HKEA懶係要執得正 一定要寫pale pink/pink/pale purple

仲喺上個月開seminar時對住d老師懶係串咁話接受pale purple已經好包容

Mno4- 紫色 滴落去點解會變pink

Phenolphthalein wor
好似

唔識pKa 同唔識Org Chem 有咩分別

因為end point果一滴仔咁大把MnO4滴落一杯幾十cm3既solution度會dilute左個顏色

點解mohr’s method 要用ACIDIFIED agno3?
同埋點解ag+會揀cl-出？

因為Ag+好易同OH-/CP32-/SO32- form precipitate而影響個titration
所以加acid remove左呢d野佢
揀Cl-出係因為AgCl極唔溶水
AgCl(s) <-> Ag+ + Cl- 呢個eqm largely LHS favorable (Kc細)
所以Cl-會preferentially capture曬水中既Ag+

想問下巴打，點解CE成日出：
Mineral wool soaked with water + metal -> hydrogen
個metal一定係magnesium? 唔係其他( eg Al)都得架咩？

其實都得
不過佢出題傾向出返大路既case 因為有d實驗題佢地真係會做過實驗先

Drop左佢把啦

thx 巴打
同埋想問下solder係咩composition?
Anodisation of aluminium 條equation又係咩
書無

主要係Sn
common用lead solder 係Sn+Pb (60:40%)
無鉛solder要多好多成分 例如Cu Ag Zn

anodization reaction中學level係唔考的 背後原理幾複雜亦唔止一個reaction
好general黎講可以寫成
Al -> Al3+ + 3e-
2Al3+ + 3H2O -> Al2O3 + 6H+
overall: 2Al + 3H2O -> Al2O3 + 6H+ + 6e-

記得以前話 Mn2+ 個 pale pink 係淺到幾乎睇唔到 所以其實係 colourless
估唔到今次又變返 pale pink

唔關Mn2+事 Mn2+不嬲直接當colorless
係佢end point果滴MnO4-以前寫purple都得
今年突然要求答pale pink/pale purple

marking 好似得 pale pink
pale purple 有分嗎

有 seminar有講過pale purple比
真跡有人答pale purple係有分

原來係咁
唔該晒

推一推返我個elective既intensive course先

開左兩班 A班mon 7:30-9:00pm, B班sun 7:00-8:30pm 旺角上堂
下星期開始上第一堂啦(11/12 & 17/12)

依家已有20人左右報左
好多謝各位信任 比我可以支持到呢個教學模式

12月至1月 八堂教曬兩課elective 歡迎加入

溫曬兩課內容+重點分析+tip題+再送多份自擬paper 2 mock
兩課都過百頁筆記 加埋exercise / question bank等 total超過600頁

會教既都會教曬 例如zeroth order graph

不過 我個人係好反對靠旁門左道去考試既
入cal機program記condition果d垃圾招 我一定唔會教 係呀係話緊你呀名師

詳情請睇上面leaflet

但係呢個又明喎
Titration point 理論上唔係兩隻色溝埋咩？（methyl orange : orange )

佢唔係用indicator

pyrrole如果用佢Lone e-食proton會break左個aromaticity
pyridine唔會

想問下metal oxide 要知幾多..好煩有啲溶水又啲又唔溶 色又難記

reactivity series果埋metal既oxides 特別係extract metal from oxide既方法
transition metals(第一row)果堆oxide既acidic/basic properties
solubility用返acid base果課果堆solubility rules去記

thx巴打
但唔係好明紅字 因為書(jingkung)無講Oxide
e.g. Na2O, MgO, Al2O3(呢個應該唔溶啦掛) ZnO CuO blablabla..都無講

仲有想問下巴打你有無CE86 Q38既答案 答案係B定D?

Oxide好似跟extraction of metal背
K Na Ca Mg 都soluble 亦係要electrolysis extract
Zn Fe Pb Cu Ag 都insoluble 亦係heating extract
係街無得check書 希望無記錯

89年MCQ 10
同
89年MCQ30:
1. Magnesium is a stronger oxidizing agent than sodium
2. Mg2+ accepts electrons more readily than Na+

巴打答案係咩?

買個本書仔無86 89 年ge答案 sorry 打搞哂

1 wrong
2 ok
C

oxide sulphide等當all are insoluble
再用K+ Na+ all soluble做exception

1 false 2 true

Mg is a stronger RA than Na
Mg2+ is a stronger OA than Na+

我都想要85 86 88 89題目
呢4年既pastpaper HkEA係無正式公開過
如果有既我免費幫你sort by topic加整曬solution又點話

有渠道得幾題 整到錯Q左都唔知錯乜

你send條題目黎我解
用TG都得:elvislamchem

industrial chem 幾個step既reaction叫你畫energy profile diagram需唔需要自己寫返d intermediates出來，定就咁寫intermediate呢個字ok

都ok既
如果佢本身有given到個intermediate比你 就畫埋
例如A+B-> X , X + C -> D
X就係intermediate 畫喺兩個山峰中間

我想問AL term有咩分
e.g NaOH is hygroscopic
Dse marking就跟CE答absorb moisture in air

其實bio 我都有疑問
e.g thickened cell wall答lignified cell wall
順便係到問下 因為出面無bio post

有無分*

NaOH要寫deliquescent
如果唔識分hygroscopic同deliquescent就直接寫absorb moisture in air都ok

bio等高手答你啦
我自己無教開bio AL果d又唔記得曬

乜有分別嫁
中學miss教寫hygroscopic
另外巴打sba幾分
因為我係retaker，問黎參考下

Lignified好似唔係講cell wall？係講成個植物？
（非AL 都想知）

deliquescent係吸水吸到變solution
勁過hygroscopic
好似係

無錯 所以唔好亂寫

點解NAOH 會吸water & co2?
有冇其他野類似係咁㗎

同水有強affinity既物質都會hygroscopic/deliquescent
例如CaCl2 CaO H2SO4 NaOH KOH
吸CO2通常係strong alkali
例如NaOH同KOH
因為CO2係acidic gas會比佢地中和
CO2 + 2OH- -> CO32- + H2O

又推推

同水有強affinity既物質都會hygroscopic/deliquescent

點樣可以知佢係咪？ 中學雞

簡單講 中學level無
點都要記少量common example
H2SO4,NaOH 同埋其他drying agent (anhydrous CaCl2果d)

究竟graphite係giant covalent structure定simple molecular structure
2012講係giant covalent
2013出張圖又畫到一層層好似simple molecular咁

graphite應該唔屬於兩者任一
giant covalent : hard, no conductivity
simple molecular : low BP, no conductivity

graphite: soft, high BP, conductivity
淨係識用文字形容graphite 利申等人答

2013同2014先岩

好似明左了⋯⋯

graphite梗係giant covalent
你要理解”ginat”意指particles之間無止境地互相連結 形成一個3 dimensional network既結構

graphite係layer structure
layer之間的確係vdw force
但佢layer入面無數個C atom form bond with each other 同埋個packing highly regular
已經算係giant structure

明白

原本想讀chem後黎轉讀stat lm

手頭上有唔少chem ge補習notes
有無巴打要？
請tg @Constantine1453 /ig dm dsenotesclearing

好見仁見智wor
邊個topic讀到上去都可以好難

幫推
推你落海

依家就係落緊海
過海去上elective班 今日第一堂

btw 依家拍緊elective題解

應該聖誕前可以解曬咁多年既elective
跟住再拍埋core(差2012-2014)

覺得幫到你既就subscribe下
或者推介比frd睇啦

幫手推下

推！
同埋想問啲metal ore使唔使記曬

唔洗
只需就唔同metal既extraction method

Paper II 問how to test presence of Br-
點解唔可以add Cl2

利申：pish

oxidizing power: F2>Cl2>Br2>I2
so Cl2 + 2Br- -> Br2 + 2Cl-
the mixture turns reddish brown

用其他common OA都得
雖然唔係specific test for Br- 但考試都接受

實際實驗的確會受濃度影響
但題目無given咁多因素相反亦都唔會要求你個答案假設太多野
Br2個reddish brown color明顯過Cl2既顏色好多
即使濃度低仍然好visible
至於prange定reddish brown定brown 無所謂的

2012MC考左 aspirin既active ingredient 既structural formula
我想問呢樣野宜家有無out-c到

好似未cut

aspirin個structure咋wor 咁難認得？
syl明文寫住要識aspirin structure同function的

中學雞唔識睇syllabus
諗住呢啲背書題唔會考

其實有好多野要記 只係有好一部分喺你學既過程明左所以記得咁解

When a negatively charged rod is placed near a jet of liquid running out from a burette, the jet of liquid deflects towards the rod. What is the liquid?
Water, hexane, CHCl3

佢up mud spring呀

又好似係
睇黎睇翻書

polar molecule會respond to electric field 例如H2O

polar molecule要符合兩個條件
1. contain at least one polar bond
2. asymmetric in shape

H2O同CHCl3都係polar
hexane得C-C / C-H bond, all non polar

原來係咁
未聽過

Aspirin 係咪得C=C carboxyl group ester group

得ester同carboxylic acid
ring入面果d唔係c=c bond黎
果個叫benzene ring(苯環)
唔算alkene
dse唔學benzene既反應
但要知佢唔係普通double bond

佢個環上面果d O既lone pair可以donate比個K+(dative) 令個K+ stablize左喺中間

同埋係size-dependent, 18-crown-6既cavity先係啱啱好放到粒K+係中間，細粒d既ion e.g. Na+就要用細d既crown e.g. 15-crown-5

我想問下一2018 chem dse有冇部份考核內容有修減or新增？thx
2018retaker

無

有dative covalent bond?

梗係有
2017先考過3分LQ

Dative covalent個箭咀係點指？

之前見巴打話chemical cells要識6種
我睇書仲有2種，lithium primary cell 同nickel cadmium cell係咪唔考

呢個set-up係咪書有 好似見過但搵唔翻

cracking

由donate lone pair果個指去收果個
e,g

NH3→H+ 變NH4+

我都知。。
但想溫翻detail

2 only?

Yes

比電子果個 指向 收電子果個

佢可以出個你未學過既cell
然後比資料你 跟redox / cell既concept去考
2016 MC Q15出過Ni-Cd cell

cracking 然後再駁其他reagent去test cracking既products

龜 Sir 都入黎同 5** 呀 Sir 合作教授下一代

1 universal indicator 變yellow
2用colormeter?分顏色？
3 so3 係ions? 加acid 出colorless gas?
求教

1 同2 唔太明
1即係可唔可以用universal indicator/lime water 分

2即係分顏色？但NO 會同空氣入面oxygen react變no2

3 多謝提點，差Ｄ唔記得so3 2- 係bleaching agent

求指教

M2 烏龜識唔識？有無by topicexercise推介
我下個月先操pp

仲有contact process so3 + h2o 出 oleum 先再出h2so4?

M2 烏龜識唔識？有無by topicexercise推介

mock嗰本我有買 我邊溫邊當普通exercise折晒嚟做
thx turtle

我拎嚟練vectors

下年先向你請教英文，上年夠入水泡，今年想盡全力睇自己極限
thx turtle

放聖誕假推推 (雖然我自己無假放 )
開始拍緊elective part既歷屆題解啦

依家出左2015-2017
黎緊會逐d逐d出
依家dse chem 2015-2017既所有題目已經出曬詳解video(paper 1 MC & LQ, paper 2 In chem & An chem)
希望可以儘快拍埋2012-2014

btw 依家youtube已經過左600訂閱
雖然數字上唔係好多
但對我黎講絕對係支持同肯定
多謝咁多位信任

DSE要考nucleophile attacks electrophile?

唔洗識nucleophile/electrophile
純粹知會咁樣就ok

我又講錯野?

無 唔洗識專有term啫

巴聖誕快樂

pish

大家咁話
今晚都要上堂

巴打
請問點數isomer會最快又唔漏？

如果數chain isomer既話
可以用main chain長度分批去數
例如C7H16
分C7 C6 C5 C4 四set去數
C7 得一個
C6 有 2 / 3 methyl
C5 有 2,2 / 2,3 / 2,4 / 3,3 / 3(ethyl)
C4 有 2,2,3
一共9個

至於cis trans / enantiomer
簡單計法就係
max number of isomer = 2^n (n= double bond or chiral center數量)
但當中有d情況可能會重複左

當然 經驗最緊要啦

btw
講開上堂 容許我喺度賣個廣告
就係之前有部分同學遲join我regular班
導致miss左9月10月兩大課 acid base 同 redox
之後成日比人問會唔會再開班

幾經交涉 黎緊會最後加開兩場special course去比同學補上返呢兩課：

acid and base追加班：
28/12(thu) & 29/12(fri)
4:00-5:30 , 5:45-7:15 (連堂)

redox追加班：
4/1(thu) & 11/1(thu)
5:00-6:30 , 6:45-9:15 (連堂)

本身呢兩班係開黎for我regular班既同學補返堂用
但前排有唔少人TG我問呢兩課書

如果想最後爆一爆追返 了解返題型考法既
都歡迎加入

兩課各四堂 notes/exercise/question bank/pp題型都會派齊

因為時間有限 開埋呢兩場應該唔會再開了

詳情可tg:

問下炸
Ching聖誕快樂

想問formation of nylon/polyesters呢兩樣野今年出嘅機會大唔大

近年多出MC
基本野有inter-chain attraction同埋hydrolysis of polymer chain under acidic/basic medium
其實又唔係特別難既 因為學左既野都好有限

咁好學咩D學生

今晚係elective course
教到arrhenius equation

哦
易喇
教D學生
靚女排斥毒撚
所以毒撚同女神form bonding既activation energy係好撚大
個rate慢到10世都未有個reaction發生呀

再加多句
毒撚係0th order with respect to個bonding
姐係你幾多毒撚都好女神都睇唔上眼

想問下點解Cl2 會將litmus paper 變左紅色先再轉白色？

點解係紅色先過白色既

你呢2條同識唔識睇carbon係咩oxidation number 完全無關囉龜sir
你真係想教都舉CH3CH2OH -> CH2=CH2 + H2O 係咪redox 啦

你咁樣咪又係背野 龜蛇

有d問題
左邊個C個oxidation number -3 右邊個C -1黎

你點樣屈到兩粒c係-2 -2
係-3 -1喎ching

艾維斯哥好勤力

出緊去上堂 到已遲
今日四堂

依家唔係講緊dehydration係唔係redox
係果兩粒c 係-3 -1

我諗order背後既邏輯對中學level黎講有d難度
有興趣既睇下書上wiki望我唔反對
但我個人比較建議適當時機再學 否則好易亂

加油

要識數organic compound入面d oxidation no.?

唔洗
龜蛇不嬲鐘意同我地玩下

Industrial chem洗唔洗識manufacture of ethanoic acid
見syllabus好似有提 係要背埋啲process定知啲principles就夠

媽啊chem好多野記

講明唔考manufacture ch3cooh 既詳情
佢只係話用呢個為例 去apply green chem既principles

pdf p.75

Details of industrial processes of the manufacture of acetic acid are not expected.

我想問下an chem係咪要學計ppm嗰啲？
18 dse chem 3底 對呢科真係好迷茫

ppm , ppb果d唔洗
但要識計一d唔common既單位
例如mg dm-3 , mol cm-3 之類

其實單位呢家野有skill對付 明到既咩單位都唔怕

點解SO32- 淨係可以用來reduce I2既？
佢唔係算strong RA來架咩？

唔算strong
E.C.S.當佢SO2咁計
通常係同Cl2 Br2 I2 Fe3+呢d做redox

SO2都係？

yes

開工又推下

你不如算啦 🐢sir，唔好教錯人
我明白你本意好，但唔岩真係唔岩

幫推..

17dse雞留名。如果上年你咁早出現，我可能輕鬆好多。大家要加油💪

我而家間唔中睇番我既dse chem問題簿，我9成問題而家都唔識答 。講緊幾乎唔記得曬dse chem既野 , so sad

又唔好咁講 大家研究下咁啫
好多時學生唔識 老師講兩句提下已經好有用
btw咁大學chem真係唔係好關dse chem事 根本大家個核心都唔同

唔係架，真心覺得你好好。concept 清得黎，點到即止。如果上年咁早出現，我好多問題唔洗拖到成2/3月先完全KO. 但識得快，忘記得仲好，咩in chem an chem concept 9成唔記得

Btw 大學唔係讀chem,唔洗點知好標準真實既chem eg spdf? 唔肯定係咪咁

spdf係orbital AL chem都有學
大學時期既orbital係幾難
好記得year 1時個inorg professor成日上堂問人high spin定low spin

我dse時有買成套CCLee做ref
但多數睇elective 同 eqm 呢兩個大part, 其他都係飛下飛下就算

知道自己興趣唔係chem, chem phy純粹幫助我bio咁

係咪畫eg t2g跟住叫你數d electron再睇佢係strong field ligand定weak field ligand果個

CCLEE真係經典黎
當年我AL無睇過CCLEE
但大學grad左出黎教都特登去二手書舖買套黎參考
以前AL真係考深入理解
市面上應該真係得CCLEE講解得比較清楚
依家果堆真係不了

同意
好彩條友仲有筆跡。順便j下佢手字（應該女人黎）😍

差唔多啦
上堂講野成日走音
又好鍾意要人用PRS答問題果個
明我講乜會明

巴打大學有冇take過medicinal chem

無
除左core之外讀過d environmental / cosmetic science / material (e.g. liquid crystal / LED) 等等

我想知material liquid crystal果D
仲有cosmetic science
巴打仲記得?

巴打我睇你條syllabus link
見到有啲 xxxxxxxyyyyyzzzz
係咪姐係cut左唔洗溫

好耐啦
liquid crystal主要都係學佢LCD mon on off控制出光量個原理 對於liquid crystal本身都無講太多 除左structure
cosmetic果個係d general既elective黎 乜人都讀得 都係介紹下d日常護膚用品咁 幾得意但無乜chem knowledge

係 佢劃左線/highlight左即係同之前個舊version唔同既地方

我想知點解glass係liquid
定係佢本身liquid state,加左D cation去stablize佢?

glass某程度上係amorphous + impure既SiO2
一般liquid cooling到一定程度就會crystalize
但glass係liquid一路cooling然後個viscosity上升到一定程度但又未crystalize
最後變成左一個disorder而又rigid既狀態
而其實好多時glass會叫返做glass state 未必當liquid (因為性質上唔太吻合)

長知識了
可唔可以講下cosmetic
我淨係知面膜係cellulose整

幫問

呀仲有點解有啲反應要用porous ceramics嘅？
書無寫上網又查唔到

龜蛇咁點解？

你講chemical cell果個?定cracking

Cracking果個原因真係查唔到
但chemical cell果隻又係咩？

cracking果個係catalyst 主要成分有Al2O3
mechanism上令carbon chain上既H抽走左 形成cation 進而令條chain rearrange而斷開

chemical cell果個純粹係有small hole容許ion有限度地通過 maintain the overall charge balance between two half cells (prevent internal resistance build up)

Chem 補習撚留名

連dipole-dipole 個啲都cut 真係唔知點教落去

係 愈cut愈少 d學生只會更加難明個原理
所以dipole dipole果三種力我會教埋
但講明exam唔要求出全名
但要知polar force > non polar force

chemical cell 係咪得industrial chem嘅diaphragm cell 先係

Hydrogen-oxygen fuel cell 個nickel electrode 都係porous
仲有一個唔洗點識嘅daniell cell 都係

點分alkaline cell 同 acid cell 佢有兩隻都係用hydrogen oxygen 不過一個H ions 一個 hydroxide ions

cell個porous pot係allow ion pass through
作為salt bridge咁用

fuel cell既electrode整成porous係為左increase surface area so that increase the catalytic efficiency

睇electrolyte用acid定alkali
H2 fuel cell alkaline cell黎

cracking large alkane ------> small alkane + alkene 仲會有機會有carbon同hydrogen？

turtle sir 即係有定無？

technically speaking cracking to form hydrogen and carbon (especially under high temperature condition)
usually they are considered as side products (carbon will be burnt off) and we do not intend to obtain them from cracking process

technically speaking cracking do form hydrogen and carbon (especially under high temperature condition)
usually they are considered as side products (carbon will be burnt off) and we do not intend to obtain them from cracking process

Dse 洗唔洗咁details? 我做joint us 本mc每個chapter啱得70幾% 好想4升5/5*

想5**係咪啲出版社mc都要岩9成半

public exam考cracking基本會focus on hydrocarbon products only
出版社exercise我建議做下清下concept無問題
但唔洗強求個分數 因為無乜邊間出既mock真係好貼近實際考試 一係就太離地 中學根本唔會識

我建議係得返3個月 儘量做多d pastpaper (Ce/AL/DSE)去摸熟個問法同答法

唔太關事 有d mock根本個出法同難度都唔似公開試
另外呢 其實chem唔應該用mc做指標
因為mc同lq係同一份卷 mc佔36分 lq 84分
答啱多題lq已經等於兩三題mc

之前我有學生試過mc 36題全中 但出黎得lv 5

想問一下 2013part 2 14題
點解將F加H2(pt)就變左飽和脂肪
同埋咩叫飽和脂肪

利申無題目係有

不飽和脂肪係有c=c

飽和脂肪係無c=c

不飽和+H2 -> 飽和

明白
想問多一條係話個肥皂可以同CH3OH反應
問出咩
肥皂可以同醇反應架咩

我溫書見到書有寫
Under some conditions, C and H2 will be formed

我嗰無本無

碳化合物黎講 飽和即係無c=c或三鍵
c=c + H2 -> CH-CH
無左雙鍵叫飽和

果個反應本身out syl的
酯同另一個醇反應 出另一個酯
叫tranesterification(酯交換作用)

想問下alkaline 點分強弱
除了Naoh Koh completely ionized, NH4+ , calcium hydoxide 係partially咁 magnesium hydoxide, aluminum hydoxide 點分

仲有soil acidic 點解淨係用CaO? 其他weak alkaline 唔得？而soil alkaline 係用NH4SO4? nh4so4/nh4no3 唔係ferterlizer?

仲有洗唔洗温到 titanium(IV) chloride + diethylaluminium = Zeigler Natta
catalyst of making high density polythene咁details

想問埋點解Cl2O 係unstable molecule唔係center atom 有octet structure 就stable?
SF6 呢隻centre atom 有12 electrons係咪also stable? 因為elements after period 3 can have extensive octet structure?

麻煩曬ar sir 求解

呢個好似唔覺書有寫 邊本？

Thanks a lot

你問個兩隻都唔溶係水

因為用其他alkali就太alkaline
會整爛棵植物

唔溶水係base ,溶水係alkali
base + acid ---->salt + water 咪neutralization 咁係咪有得分

acidic soil 用calcium hydoxide, ammonia 係咪都得？一定要用quicklime

alkaline soil 用nh4so4 但唔係 NPK? ammonia + sulphuric acid 出，點解係acidic? nh4so4 又唔係acidic salt 都無metal ions partly replace ionizable hydrogen atom?

求解上面too

唔溶水果d叫base
總之放入水free出黎既OH-少就當weak

soil落CaO / Ca(OH)2
主要原因係平 同埋鹼性唔強唔會影響種植

alkali係water soluble base
by definition黎講都叫base
一樣叫neutralization

pure ammonia其實可以做fertilizer
但toxic同難儲存

(nh4)2so4 nh4no3係nitrogen fertilizer
唔一定要npk齊曬

nh4+係acidic 因為 Nh4+ <-> Nh3 + H+

zeiglwr natta係material chem先讀

雖然OCl2 octet但Cl個O.N.係+1
易爆炸出Cl2 O2

Book2, p.220

利申：舊版書

咁SF6 is still obey octet structure? octet structure 係similar to noble gas 嘅 electronic arrangements 即係有８粒先stable, 除duplet structure 之外，佢話elements after period 3 有個extensive octet structure 即係three outermost shells can have 18 elections four outermost shells can have 32 . But if there have 12 electrons, still obey octet structure?

我section 12 有，咁洗唔洗背呢Ｄcatalyst 嘅example
Cu,CuO is catalyst of ethanal to ethanol

仲有我想問fume cupboard 幾時用？點解連用NaOH 都要？乜NaOH 會整mist?

thanks sir

睇完英文差唔太明
即係SF6 obeys octet structure?

想問埋H2SO4, 我做exercise 話 conc h2so4 係corrosive 因為oxidizing and dehydrating, 乜唔係所有conc. acid/alkali 就係corrosive? 咁HCl 點解釋？
仲有有年pp 話Na 有corrosive label，但無water react 出NaOH 加上係一定conc.?

求解

octet一定係8
唔係8 = non octet
octet只係一個好初步既指標去估個物質穩唔穩定
而事實上non octet而又stable既case係極多
所以octet rule實際上好少用

你寫suitable catalyst就ok
catalyst只需記大路case
例如haber process, steam reforming, hydrogenation, H2O2 decompose,

有任何harmful gas都要用fume cupboard

steam reforming 係乜？contact process?

harmful 要用咁potassium permanganate 都要？

咁SF6 is stable?period 3之後可以多過８粒，可以點分？

其實考試會真係問你點解Cl2O 係唔stable 咩？ 如果OCl2 係因為唔尋常既ON 所以唔stable，咁OF2 係咪都會explosive 呢？

唔係應該個bonding 勁Ｄ？electrostatic force is directly proportion to( q1 q2 )/ r^2 . electronegative大Ｄ個covalent bond 唔係stronger.?
more reactively metal 遲Ｄ發現係因為stronger ionic bond ----->higher m.p. b.p. 咁越reactive 個bond 應該係stronger.

求解說

pish ,求解.

所以OF2都會explosive? 咁點解NF3唔會爆炸但NCl3 會， F is the most electronegative atom.

SF6 係stable，我覺得主要識common examples 就夠，syllabus 寫只要識劃molecules with central atoms not obeying octet rule and with no lone pair of electrons, 呢課主要應該考shape of molecule instead of their reactivity

corrosive係general meaning黎
指damage other substances
所有acid只要濃度夠都係corrosive
唔需要dehydrating/oxidizing
Na算係corrosive
溶水出corrosive solution

唔係low polarity，直頭係Non polar

想升5

OF2 is much more stable than OCl2

DSE 唔駛迫
MO 解
S: common oxidation state: +2 +4 +6
通常form 2 4 6 枝bond
但如果form 到3枝 5枝 通常都唔stable

艾sir 救命
乜唔係得cis trans isomer 先要知repulsion?
可唔可以講下section 6嘅extended octet structure 係乜
section6 重點唔係C60 , density of water in different temperature 同polar molecules?

NO2 得17 粒電子 實係radial
ClO2 有2 無radial

ClO2 係radical 7+6+6 係單數

free radical 唔係得substitution of alkane 先講？ 好似越問越亂

大佬們唔好玩鳩細佬今年想執下５仔，駁下粒星

眼殘睇錯 Cl2O

Out c野嚟
唔駛驚😂

bond strain 點解唔係NF3 大d，NF3 has smaller bond angle

bond angle 要識？

唔跟octet rule 哥d唔駛

有乜野example?

實係用AlCl3 解dative la 一黎就用咁深點解唔用complex ions

泄了巴今年dse?

For NCl3 electron density closer to N greater bond pair bond pair repulsion
NF3 electron density is closer to F
Less repulsion

you can say the size of Cl is greater than that of F and it makes a greater repulsion but you can't say it has greater bond strain since NF3 is more deviated from the ideal bond angle

例如？

雖然撈緊補習不過都有野問

岩岩經過書局拎左本9星期睇下
見到zinc carbon cell 個cathodic reaction 有啲奇怪
又寫話nh4cl 唔係oa

中學個陣一路都係學cathode 係將
Nh4+ 變nh3 h2加埋mno2 食左h2 兩條式合埋（學校同補習都係咁教）
同埋個h on changes from +1 to 0 理論上麵係oa

如果考試要你寫zinc carbon cell 個oa 應該要寫埋nh4cl and mno2?
Cathodic reaction 又係咪寫nh4+ + mno2 呢條？

N 個o.s 都無變

H 係nh4+ 係+1
變左H2 係0

steam reform咪CH4 + H2O -> 3H2 + CO果個
整methanol用

the product H2 will be used in further reacti9n so there is no net change in ON of H